<resources>
    <string name="app_name">100 Brachot</string>


    //Main Fragment
    <string name="main_fragment_msg1">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="main_fragment_msg2">כל הכבוד!</string>
    <string name="main_fragment_msg3">נשארו לך עוד %1$s ברכות להגיע ליעד(:</string>
    <string name="main_fragment_msg4">נספרו היום באפליקציה %1$s ברכות.</string>
    <string name="main_fragment_msg5">עוד %1$s ברכות כדי להגיע לעוד 100 ברכות…</string>
    <string name="blessing_button_text">בירכתי\nברכה</string>

    //Morning Fragment
    <string name="morning_fragment_0_header">ברכות השחר וברכות התורה</string>
    <string name="morning_fragment_1_header">פיטום הקטורת</string>
    <string name="morning_fragment_2_header">קבלת עול מלכות שמיים</string>
    <string name="morning_fragment_3_header">סגולה להינצל מכל צרה</string>

    <string name="morning_fragment_0_explanation">ברכות הנאמרות בבוקר כדי לבטא הודיה על החיים המתחדשים מדי יום לאחר השינה.</string>
    <string name="morning_fragment_1_explanation">קטעי הלכה תנאיים העוסקים בקטורת הסמים. מקור הקטעים בתלמוד הבבלי ובתלמוד הירושלמי. אמירת הקטרת הקטורת שקולה כביכול להקטרת הקטורת בבית המקדש. הזוהר הקדוש (ח"ב ריב, ב') משבח ביותר את מעלת אמירתה של 'פיטום הקטורת' וכותב שהיא מסוגלת ביותר להציל את האדם מכל מיני פורענויות המתרגשות לבוא לעולם.</string>
    <string name="morning_fragment_2_explanation">פעמיים בכל יום אנו מצווים לשנן בפינו את הפסוק "שמע ישראל", שמשמעותו היא "קבלת עול מלכות שמים".</string>
    <string name="morning_fragment_3_explanation">לומר את שלושת הפסוקים האלה 3 פעמים בכל יום בבוקר</string>

    <string name="morning_fragment_2_blessing">
יחיד אומר: אֵל מֶלֶךְ נֶאֱמָן:
שְׁמַע יִשרָאֵל ה\' אֱלהֵינוּ ה\' אֶחָד:
בלחש - בָּרוּךְ שֵׁם כְּבוד מַלְכוּתו לְעולָם וָעֶד:
וְאָהַבְתָּ אֵת ה\' אֱלהֶיךָ בְּכָל לְבָבְךָ וּבְכָל נַפְשְׁךָ וּבְכָל מְאדֶךָ:
וְהָיוּ הַדְּבָרִים הָאֵלֶּה אֲשֶׁר אָנכִי מְצַוְּךָ הַיּום עַל לְבָבֶךָ:
וְשִׁנַּנְתָּם לְבָנֶיךָ וְדִבַּרְתָּ בָּם בְּשִׁבְתְּךָ בְּבֵיתֶךָ וּבְלֶכְתְּךָ בַדֶּרֶךְ וּבְשָׁכְבְּךָ וּבְקוּמֶךָ:
וּקְשַׁרְתָּם לְאות עַל יָדֶךָ וְהָיוּ לְטטָפת בֵּין עֵינֶיךָ:
וּכְתַבְתָּם עַל מְזֻזות בֵּיתֶךָ וּבִשְׁעָרֶיךָ:
וְהָיָה אִם שָׁמעַ תִּשְׁמְעוּ אֶל מִצְותַי אֲשֶׁר אָנכִי מְצַוֶּה אֶתְכֶם הַיּום לְאַהֲבָה אֶת ה\' אֱלהֵיכֶם וּלְעָבְדו בְּכָל לְבַבְכֶם וּבְכָל נַפְשְׁכֶם:
וְנָתַתִּי מְטַר אַרְצְכֶם בְּעִתּו יורֶה וּמַלְקושׁ וְאָסַפְתָּ דְגָנֶךָ וְתִירשְׁךָ וְיִצְהָרֶךָ:
וְנָתַתִּי עֵשב בְּשדְךָ לִבְהֶמְתֶּךָ וְאָכַלְתָּ וְשבָעְתָּ:
הִשָּׁמְרוּ לָכֶם פֶּן יִפְתֶּה לְבַבְכֶם וְסַרְתֶּם וַעֲבַדְתֶּם אֱלהִים אֲחֵרִים וְהִשְׁתַּחֲוִיתֶם לָהֶם:
וְחָרָה אַף ה\' בָּכֶם וְעָצַר אֶת הַשָּׁמַיִם וְלא יִהְיֶה מָטָר וְהָאֲדָמָה לא תִתֵּן אֶת יְבוּלָהּ וַאֲבַדְתֶּם מְהֵרָה מֵעַל הָאָרֶץ הַטּבָה אֲשֶׁר ה\' נתֵן לָכֶם:
וְשמְתֶּם אֶת דְּבָרַי אֵלֶּה עַל לְבַבְכֶם וְעַל נַפְשְׁכֶם וּקְשַׁרְתֶּם אתָם לְאות עַל יֶדְכֶם וְהָיוּ לְטוטָפת בֵּין עֵינֵיכֶם:
וְלִמַּדְתֶּם אתָם אֶת בְּנֵיכֶם לְדַבֵּר בָּם בְּשִׁבְתְּךָ בְּבֵיתֶךָ וּבְלֶכְתְּךָ בַדֶּרֶךְ וּבְשָׁכְבְּךָ וּבְקוּמֶךָ:
וּכְתַבְתָּם עַל מְזוּזות בֵּיתֶךָ וּבִשְׁעָרֶיךָ:
לְמַעַן יִרְבּוּ יְמֵיכֶם וִימֵי בְנֵיכֶם עַל הָאֲדָמָה אֲשֶׁר נִשְׁבַּע ה\' לַאֲבתֵיכֶם לָתֵת לָהֶם כִּימֵי הַשָּׁמַיִם עַל הָאָרֶץ:
וַיּאמֶר ה\' אֶל משֶׁה לֵּאמר:
דַּבֵּר אֶל בְּנֵי יִשרָאֵל וְאָמַרְתָּ אֲלֵהֶם וְעָשוּ לָהֶם צִיצִת עַל כַּנְפֵי בִגְדֵיהֶם לְדרתָם וְנָתְנוּ עַל צִיצִת הַכָּנָף פְּתִיל תְּכֵלֶת:
וְהָיָה לָכֶם לְצִיצִת וּרְאִיתֶם אתו וּזְכַרְתֶּם אֶת כָּל מִצְות ה\' וַעֲשיתֶם אתָם וְלא תָתוּרוּ אַחֲרֵי לְבַבְכֶם וְאַחֲרֵי עֵינֵיכֶם אֲשֶׁר אַתֶּם זנִים אַחֲרֵיהֶם:
לְמַעַן תִּזְכְּרוּ וַעֲשיתֶם אֶת כָּל מִצְותָי וִהְיִיתֶם קְדשִׁים לֵאלהֵיכֶם:
אֲנִי ה\' אֱלהֵיכֶם אֲשֶׁר הוצֵאתִי אֶתְכֶם מֵאֶרֶץ מִצְרַיִם לִהְיות לָכֶם לֵאלהִים, אֲנִי ה\' אֱלהֵיכֶם: אֱמֶת.</string>
    <string name="morning_fragment_1_blessing">אַתָּה הוּא יְיָ אֱלוֹהֵינוּ שֶׁהִקְטִירוּ אֲבוֹתֵינוּ לְפָנֶיךָ אֶת קְטֹרֶת הַסַּמִּים בִּזְמַן שֶׁבֵּית הַמִּקְדָּשׁ קַיָּם, כַּאֲשֶׁר צִוִּיתָ אוֹתָם עַל-יַד מֹשֶׁה נְבִיאָךְ, כַּכָּתוּב בְּתוֹרָתָךְ:וַיּאמֶר יְיָ אֶל-מֹשֶׁה קַח-לְךָ סַמִּים נָטָף | וּשְׁחֵלֶת וְחֶלְבְּנָה סַמִּים וּלְבֹנָה זַכָּה בַּד בְּבַד יִהְיֶה: וְעָשִׂיתָ אֹתָהּ קְטֹרֶת רֹקַח מַעֲשֵׂה רוֹקֵחַ, מְמֻלָּח טָהוֹר קדֶשׁ: וְשָׁחַקְתָּ מִמֶּנָּה הָדֵק וְנָתַתָּה מִמֶּנָּה לִפְנֵי הָעֵדֻת בְּאֹהֶל מוֹעֵד אֲשֶׁר אִוָּעֵד לְךָ שָׁמָּה, קֹדֶשׁ קָדָשִׁים תִּהְיֶה לָכֶם: וְנֶאֱמַר: וְהִקְטִיר עָלָיו אַהֲרֹן קְטֹרֶת סַמִּים בַּבֹּקֶר בַּבֹּקֶר, בְּהֵיטִיבוֹ אֶת-הַנֵּרֹת יַקְטִירֶנָּה: וּבְהַעֲלֹת אַהֲרֹן אֶת-הַנֵּרֹת בֵּין הָעַרְבַּיִם יַקְטִירֶנָּה קְטֹרֶת תָּמִיד לִפְנֵי יְיָ לְדֹרֹתֵיכֶם:‎תָּנוּ רַבָּנָן: פִּטּוּם הַקְּטֹרֶת כֵּיצַד? שְׁלֹשׁ מֵאוֹת וְשִׁשִּׁים וּשְׁמוֹנָה מָנִים הָיוּ בָהּ, שְׁלֹש מֵאוֹת וְשִׁשִּׁים וַחֲמִשָּׁה כְּמִנְיַן יְמוֹת הַחַמָּה, מָנֶה בְּכָל-יוֹם, מַחֲצִיתוֹ בַּבֹּקֶר וּמַחֲצִיתוֹ בָּעֶרֶב. וּשְׁלֹשָׁה מָנִים יְתֵרִים, שֶׁמֵּהֶם מַכְנִיס כֹּהֵן גָּדוֹל, וְנוֹטֵל מֵהֶם מְלֹא חָפְנָיו בְּיוֹם הַכִּפּוּרִים, וּמַחֲזִירָן לַמַּכְתֶּשֶׁת בְּעֶרֶב יוֹם הַכִּפּוּרִים, כְּדֵי לְקַיֵּם מִצְוַת דַּקָּה מִן הַדַּקָּה. וְאַחַד עָשָׂר סַמֲמָנִים הָיוּ בָהּ. וְאֵלּוּ הֵן:הַצֳּרִי.וְהַצִּפּוֹרֶן.וְהַחֶלְבְּנָה.וְהַלְּבוֹנָה. מִשְׁקַל שִׁבְעִים שִׁבְעִים מָנֶה. מוֹר.וּקְצִיעָה.וְשִׁבּוֹלֶת נֵרְדְּ.וְכַרְכּוֹם. מִשְׁקַל שִׁשָּׁה עָשָׂר, שִׁשָּׁה עָשָׂר מָנֶה. קוֹשְׂטְ שְׁנֵים עָשָׂר.קִלּוּפָה שְׁלֹשָׁה.קִנָּמוֹן תִּשְׁעָה. בּוֹרִית כַּרְשִׁינָא תִּשְׁעָה קַבִּין. יֵין קַפְרִיסִין סְאִין תְּלָת וְקַבִּין תְּלָתָא, וְאִם לֹא מָצָא יֵין קַפְרִיסִין מֵבִיא חֲמַר חִיוָר עַתִּיק. מֶלַח סְדוֹמִית רוֹבַע, מַעֲלֶה עָשָׁן כָּל שֶׁהוּא. רִבִּי נָתָן הַבַּבְלִי אוֹמֵר: אַף כִּפַּת הַיַּרְדֵּן כָּל-שֶׁהִיא. אִם נָתַן בָּהּ דְּבַשׁ פְּסָלָהּ, וְאִם חִסֵּר אַחַת מִכָּל-סַמֲמָנֶיהָ חַיָּב מִיתָה:
רַבָּן שִׁמְעוֹן בֶּן גַּמְלִיאֵל אוֹמֵר: הַצֳּרִי אֵינוֹ אֶלָּא שְׁרָף הַנּוֹטֵף מֵעֲצֵי הַקְּטָף. בּוֹרִית כַּרְשִׁינָא לְמָה הִיא בָאָה? כְּדֵי לְשַׁפּוֹת בָּהּ אֶת הַצִּפּוֹרֶן כְּדֵי שֶׁתְּהֵא נָאָה. יֵין קַפְרִיסִין לְמָה הוּא בָא? כְּדֵי לִשְׁרוֹת בּוֹ אֶת הַצִּפּוֹרֶן, כְּדֵי שֶׁתְּהֵא עַזָּה. וַהֲלֹא מֵי רַגְלַיִם יָפִין לָהּ? אֶלָּא שֶׁאֵין מַכְנִיסִין מֵי רַגְלַיִם בַּמִּקְדָּשׁ מִפְּנֵי הַכָּבוֹד: תַּנְיָא, רִבִּי נָתָן אוֹמֵר: כְּשֶׁהוּא שׁוֹחֵק אוֹמֵר: הָדֵק הֵיטֵב,הֵיטֵב הָדֵק, מִפְּנֵי שֶׁהַקּוֹל יָפֶה לַבְּשָׂמִים. פִּטְּמָהּ לַחֲצָאִין כְּשֵׁרָה. לְשָׁלִישׁ וּלְרָבִיעַ לֹא שָׁמַעְנוּ. אָמַר רִבִּי יְהוּדָה: זֶה הַכְּלָל: אִם כְּמִדָּתָהּ כְּשֵׁרָה לַחֲצָאִין. וְאִם חִסֵּר אַחַת מִכָּל-סַמֲמָנֶיהָ חַיָּב מִיתָה: תָּנֵי בַר קַפָּרָא: אַחַת לְשִׁשִּׁים אוֹ לְשִׁבְעִים שָׁנָה הָיְתָה בָאָה שֶׁל שִׁירַיִם לַחֲצָאִין. וְעוֹד תָּנֵי בַר קַפָּרָא: אִלּוּ הָיָה נוֹתֵן בָּהּ קָרְטוֹב שֶׁל דְּבַשׁ, אֵין אָדָם יָכוֹל לַעֲמוֹד מִפְּנֵי רֵיחָהּ. וְלָמָּה אֵין מְעָרְבִין בָּהּ דְּבַשׁ? מִפְּנֵי שֶׁהַתּוֹרָה אָמְרָה: כִּי כָל-שְׂאֹר וְכָל-דְּבַשׁ לֹא-תַקְטִירוּ מִמֶּנּוּ אִשֶּׁה לַיְיָ: יְיָ צְבָאוֹת עִמָּנוּ, מִשְׂגָּב לָנוּ אֱלוֹהֵי יַעֲקב סֶלָה: יְיָ צְבָאוֹת, אַשְׁרֵי אָדָם בֹּטֵחַ בָּךְ :יְיָ הוֹשִׁיעָה, הַמֶּלֶךְ יַעֲנֵנוּ בְיוֹם קָרְאֵנוּ:</string>


    <string name="morning_fragment_3_blessing">\n יהו-ה צְבָאוֹת עִמָּנוּ מִשְגָּב לָנוּ אֱלוֹקֵי יַעֲקֹב סֶלָה (ג\"פ):\n\n
יהו-ה צְבָאוֹת אַשְׁרֵי אָדָם בּוֹטֵחַ בָּךְ (ג\"פ):\n\n
        יהו-ה צְבָאוֹת הוֹשִׁיעָה הַמֶּלֶךְ יַעֲנֵנוּ בְיוֹם קָרְאֵנוּ (ג\"פ): </string>

    <string name="morning_fragment_0_blessing"><p><span style="font-size:83%;">כל הברכות הללו מברך אפילו לא נתחייב בהן כגון שניעור כל הלילה ולא פשט בגדיו ולא לבש אחרים אלא שאם ניעור כל הלילה ולא נתחייב בהן אינו מברך אלא אחר שיעלה ע"ה אבל אם ישן בלילה ונתחייב בהן יכול לברך מיד שנתחייב בהן ובלבד שיהיה מחצות לילה ואילך ואם ניעור כל הלילה ושמע קול תרנגול מחצות ואילך יכול לברך הנותן לשכוי בינה אבל על שמיעה שקודם חצות לא יברך אלא ימתין עד אחר שיעלה עמוד השחר:</span>
</p>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם הַנּוֹתֵן לַשֶֹּֽכְוִי בִינָה לְהַבְחִין בֵּין יוֹם וּבֵין לָֽיְלָה:
<p>בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם פּוֹקֵֽחַ עִוְרִים:
</p><p>בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם מַתִּיר אֲסוּרִים:
</p>
בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם זוֹקֵף כְּפוּפִים:</div>
&#32;<span><span class="pagenum ws-pagenum" data-page-number="5b" id="5b" title="עמוד:Siddur Torah Ohr (Schulzinger Bros. 1940).pdf/10"></span></span><div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם מַלְבִּישׁ עֲרֻמִּים:</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם הַנּוֹתֵן לַיָּעֵף כֹּֽחַ:</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם רוֹקַע הָאָֽרֶץ עַל־הַמָּֽיִם:</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם הַמֵּכִין מִצְעֲדֵי גָֽבֶר:
</div>
<p><span style="font-size:83%;">בתשעה באב וביום הכפורים אין אומרים ברכה זו</span>
</p>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם שֶׁעָשָֹה לִּי כָּל צָרְכִּי:</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם אוֹזֵר יִשְֹרָאֵל בִּגְבוּרָה:</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם עוֹטֵר יִשְׂרָאֵל בְּתִפְאָרָה:</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם שֶׁלֹּא עָשַֹֽנִי גּוֹי:</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם שֶׁלֹּא עָשַֽׂנִי עָֽבֶד:</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם שֶׁלֹּא עָשַֽׂנִי אִשָּׁה:</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם הַמַּעֲבִיר שֵׁנָה מֵעֵינָי וּתְנוּמָה מֵעַפְעַפָּי:</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">וִיהִי רָצוֹן מִלְּפָנֶֽיךָ יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ וֵאלֹהֵי אֲבוֹתֵֽינוּ שֶׁתַּרְגִּילֵֽנוּ בְּתוֹרָתֶֽךָ וְתַדְבִּיקֵֽנוּ בְּמִצְוֹתֶֽיךָ וְאַל תְּבִיאֵֽנוּ לֹא לִידֵי חֵטְא וְלֹא לִידֵי עֲבֵרָה וְעָוֹן וְלֹא לִידֵי נִסָּיוֹן וְלֹא לִידֵי בִזָּיוֹן וְאַל יִשְׁלוֹט בָּֽנוּ יֵֽצֶר הָרָע וְהַרְחִיקֵֽנוּ מֵאָדָם רָע וּמֵחָבֵר רָע וְדַבְּקֵֽנוּ בְּיֵֽצֶר טֹוֹב וּבְמַעֲשִֹים טוֹבִים וְכוֹף אֶת יִצְרֵֽנוּ לְהִשְׁתַּעְבֶּד־לָךְ וּתְנֵֽנוּ הַיּוֹם וּבְכָל־יוֹם לְחֵן וּלְחֶֽסֶד וּלְרַחֲמִים בְּעֵינֶֽיךָ וּבְעֵינֵי כָל־רוֹאֵֽינוּ וְתִגְמְלֵֽנוּ</div>
&#32;<span><span class="pagenum ws-pagenum" data-page-number="6a" id="6a" title="עמוד:Siddur Torah Ohr (Schulzinger Bros. 1940).pdf/11"></span></span><div style="font-family:David; font-size:130%;">חֲסָדִים טוֹבִים: בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה הַגּוֹמֵל חֲסָדִים טוֹבִים לְעַמּוֹ יִשְׂרָאֵל:</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">יְהִי רָצוֹן מִלְּפָנֶֽיךָ יְהֺוָה אֱלֹהַי וֵאלֹהֵי אֲבוֹתַי שֶׁתַּצִּילֵֽנִי הַיּוֹם וּבְכָל־יוֹם מֵעַזֵּי פָנִים וּמֵעַזּוּת פָּנִים מֵאָדָם רָע וּמֵחָבֵר רָע וּמִשָּׁכֵן רָע וּמִפֶּֽגַע רָע מֵעַיִן הָרָע מִלָּשׁוֹן הָרָע מִמַּלְשִׁינוּת מֵעֵדוּת שֶֽׁקֶר מִשִּׂנְאַת הַבְּרִיּוֹת מֵעֲלִילָה מִמִּיתָה מְשֻׁנָּה מֵחֳלָיִם רָעִים וּמִמִּקְרִים רָעִים וּמִשָֹּטָן הַמַּשְׁחִית מִדִּין קָשֶׁה וּמִבַּֽעַל דִּין קָשֶׁה בֵּין שֶׁהוּא בֶן־בְּרִית וּבֵין שֶׁאֵינוֹ בֶן־בְּרִית וּמִדִּינָהּ שֶׁל גֵּיהִנֹּם:</div>
<p><span style="font-size:83%;">ברכת התורה צריך ליזהר בה מאד ואסור לדבר ולהוציא <span class="TooltipPhrase">ד"ת<span class="TooltipSpan"><small>&#160;דברי תורה</small></span></span> מפיו עד שיברך ומי שישן בלילה מברך בקומו מחצות הלילה ואילך ואם ניעור כל הלילה מברך כשיאור היום כמו כל ברכת השחר:</span>
</p>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם אֲשֶׁר קִדְּשָֽׁנוּ בְּמִצְוֹתָיו וְצִוָּֽנוּ עַל דִבְרֵי תוֹרָה׃</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">וְהַעֲרֶב־נָא יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ אֶת־דִּבְרֵי תוֹרָתְךָ בְּפִֽינוּ וּבְפִי כָל־עַמְּךָ בֵּית יִשְׂרָאֵל וְנִהְיֶה אֲנַֽחְנוּ וְצֶאֱצָאֵֽינוּ וְצֶאֱצָאֵי כָל־עַמְּךָ בֵּית יִשְׂרָאֵל· כֻּלָּֽנוּ יוֹדְעֵי שְׁמֶֽךָ וְלוֹמְדֵי תוֹרָתְךָ לִשְׁמָהּ: בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה הַמְלַמֵּד תּוֹרָה לְעַמּוֹ יִשְׂרָאֵל:</div>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה אֱלֹהֵֽינוּ מֶֽלֶךְ הָעוֹלָם אֲשֶׁר בָּֽחַר בָּֽנוּ מִכָּל הָעַמִּים וְנָֽתַן לָֽנוּ אֶת תּוֹרָתוֹ׃ בָּרוּךְ אַתָּה יְהֺוָה נוֹתֵן הַתּוֹרָה׃</div>
<p>֗<span style="font-size:83%;">(<a class="mw-redirect" href="/wiki/%D7%91%D7%9E%D7%93%D7%91%D7%A8_%D7%95_%D7%9B%D7%91" title="במדבר ו כב">במדבר ו&#44; כב</a>)</span><br /><span style="font-family:Ezra SIL SR,Ezra SIL,Arial Unicode MS; font-size:115%;">וַיְדַבֵּ֥ר יְהֺוָ֖ה אֶל־מֹשֶׁ֥ה לֵּאמֹֽר׃ <span style="font-size:83%;">(כג)</span>דַּבֵּ֤ר אֶל־אַהֲרֹן֨ וְאֶל־בָּנָ֣יו לֵאמֹ֔ר כֹּ֥ה תְבָֽרֲכ֖וּ אֶת־בְּנֵ֣י יִשְׂרָאֵ֑ל  אָמ֖וֹר לָהֶֽם׃ <span style="font-size:83%;">(כד)</span>יְבָֽרֶכְךָ֥ יְהֺוָ֖ה וְיִשְׁמְרֶֽךָ׃ <span style="font-size:83%;">(כה)</span>יָאֵ֙ר יְהֺוָ֧ה&#160;׀ פָּנָ֛יו אֵלֶ֖יךָ וִֽיחֻנֶּֽךָּ׃ <span style="font-size:83%;">(כו)</span>יִשָּׂ֨א יְהֺוָ֤ה&#160;׀ פָּנָיו֙ אֵלֶֽ֔יךָ וְיָשֵׂ֥ם לְךָ֖ שָׁלֽוֹם׃ <span style="font-size:83%;">(כז)</span>וְשָׂמ֥וּ אֶת־שְׁמִ֖י עַל־בְּנֵ֣י יִשְׂרָאֵ֑ל וַֽאֲנִ֖י אֲבָרֲכֵֽם׃</span>
</p>
<div style="font-family:David; font-size:130%;">אֵֽלּוּ דְבָרִים שֶׁאֵין לָהֶם שִׁעוּר הַפֵּאָה וְהַבִּכּוּרִים וְהָרְאָיוֹן וּגְמִילוּת חֲסָדִים וְתַלְמוּד תּוֹרָה: אֵֽלּוּ דְבָרִים שֶׁאָדָם אוֹכֵל פֵּרוֹתֵיהֶם בָּעוֹלָם הַזֶּה וְהַקֶּֽרֶן קַיֶּֽמֶת לָעוֹלָם הַבָּא: וְאֵֽלּוּ הֵן כִּבּוּד אָב וָאֵם וּגְמִילוּת חֲסָדִים וְהַשְׁכָּמַת בֵּית הַמִּדְרָשׁ שַׁחֲרִית וְעַרְבִית וְהַכְנָסַת אוֹרְחִים וּבִקּוּר חוֹלִים וְהַכְנָסַת כַּלָּה וְהָלְוָיַת הַמֵּת וְעִיּוּן תְּפִלָּה וַהֲבָאַת שָׁלוֹם שֶׁבֵּין אָדָם לַחֲבֵרוֹ וּבֵין אִישׁ לְאִשְׁתּוֹ וְתַלְמוּד תּוֹרָה כְּנֶגֶד כֻּלָּם:</div>
</string>

    //Night Fragment
    <string name="night_fragment_0_header">קריאת שמע שעל המיטה</string>
    <string name="night_fragment_0_blessing">
<p>לפני שהוא הולך לישון, אומר כל יהודי את סדר &quot;קריאת שמע שעל המטה&quot;, הכוללת הודעת מחילה לכל מי שהכעיס אותנו במשך היום, את קריאת שמע, כמובן, פרקי תהלים ופסוקים נוספים, סגולה להנצל מרוחות רעות, סגולה לשמירה – וכמובן, לחיזוק הקשר שבינינו לבין אבינו הרחמן, בורא העולם.</p>
<p>רִבּוֹנוֹ שֶׁל עוֹלָם הֲרֵינִי מוֹחֵל לְכָל מִי שֶׁהִכְעִיס וְהִקְנִיט אוֹתִי אוֹ שֶׁחָטָא כְּנֶגְדִּי בֵּין בְּגוּפִי בֵּין בְּמָמוֹנִי בֵּין בִּכְבוֹדִי בֵּין בְּכָל אֲשֶׁר לִי בֵּין בְּאוֹנֶס בֵּין בְּרָצוֹן בֵּין בְּשׁוֹגֵג בֵּין בְּמֵזִיד בֵּין בְּמַחֲשָׁבָה בֵּין בְּדִבּוּר בֵּין בְּמַעֲשֶׂה. בֵּין בְּגִלְגּוּל זֶה בֵּין בְּגִלְגּוּל אַחֵר לְכָל בַּר יִשְׂרָאֵל וְלֹא יֵעָנֵשׁ שׁוּם אָדָם בְּסִבָּתִי. יְהִי רָצוֹן מִלְּפָנֶיךָ אֲדֹנָי אֱלֹהַי וֵאלֹהֵי אֲבוֹתַי שֶׁלֹּא אֶחְטָא עוֹד וְלֹא אֶחֱזוֹר בָּהֶם וְלֹא אָשׁוּב עוֹד לְהַכְעִיסֶךָ וְלֹא אֶעֱשֶׂה הָרַע בְּעֵינֶיךָ. וּמַה שֶׁחָטָאתִי לְפָנֶיךָ מְחוֹק בְּרַחֲמֶיךָ הָרַבִּים אֲבָל לֹא עַל יְדֵי יִסּוּרִים וָחֳלָיִם רָעִים.</p>
<p>אֵל מֶלֶךְ נֶאֱמָן</p>
<h2 class="wp-block-heading" id="ש-מ-ע-י-ש-ר-א-ל-א-ד-נ-י-א-ל-ה-ינו-א-ד-נ-י-א-ח-ד">שְׁמַע יִשְׂרָאֵל, אֲדֹנָי אֱלֹהֵינוּ, אֲדֹנָי אֶחָד.</h2>
<p>ואומרים בלחש: בָּרוּךְ שֵׁם כְּבוֹד מַלְכוּתוֹ לְעוֹלָם וָעֶד.</p>
<p>וְאָהַבְתָּ אֵת אֲדֹנָי אֱלֹהֶיךָ בְּכָל לְבָבְךָ וּבְכָל נַפְשְׁךָ וּבְכָל מְאֹדֶךָ. וְהָיוּ הַדְּבָרִים הָאֵלֶּה אֲשֶׁר אָנֹכִי מְצַוְּךָ הַיּוֹם. עַל לְבָבֶךָ. וְשִׁנַּנְתָּם לְבָנֶיךָ וְדִבַּרְתָּ בָּם. בְּשִׁבְתְּךָ בְּבֵיתֶךָ וּבְלֶכְתְּךָ בַדֶּרֶךְ וּבְשָׁכְבְּךָ וּבְקוּמֶךָ. וּקְשַׁרְתָּם לְאוֹת עַל יָדֶךָ. וְהָיוּ לְטֹטָפֹת בֵּין עֵינֶיךָ. וּכְתַבְתָּם עַל מְזֻזוֹת בֵּיתֶךָ וּבִשְׁעָרֶיךָ.</p>
<p>וְהָיָה אִם שָׁמֹעַ תִּשְׁמְעוּ אֶל מִצְוֹתַי אֲשֶׁר אָנֹכִי מְצַוֶּה אֶתְכֶם הַיּוֹם לְאַהֲבָה אֶת אֲדֹנָי אֱלֹהֵיכֶם וּלְעָבְדוֹ בְּכָל לְבַבְכֶם וּבְכָל נַפְשְׁכֶם. וְנָתַתִּי מְטַר אַרְצְכֶם בְּעִתּוֹ יוֹרֶה וּמַלְקוֹשׁ וְאָסַפְתָּ דְגָנֶךָ וְתִירשְׁךָ וְיִצְהָרֶךָ. וְנָתַתִּי עֵשֶׂב בְּשָׂדְךָ לִבְהֶמְתֶּךָ וְאָכַלְתָּ וְשָׂבָעְתָּ. הִשָּׁמְרוּ לָכֶם פֶּן יִפְתֶּה לְבַבְכֶם וְסַרְתֶּם וַעֲבַדְתֶּם אֱלֹהִים אֲחֵרִים וְהִשְׁתַּחֲוִיתֶם לָהֶם. וְחָרָה אַף אֲדֹנָי בָּכֶם וְעָצַר אֶת הַשָּׁמַיִם וְלֹא יִהְיֶה מָטָר וְהָאֲדָמָה לֹא תִתֵּן אֶת יְבוּלָהּ וַאֲבַדְתֶּם מְהֵרָה מֵעַל הָאָרֶץ הַטֹּבָה אֲשֶׁר אֲדֹנָי נֹתֵן לָכֶם. וְשַׂמְתֶּם אֶת דְּבָרַי אֵלֶּה עַל לְבַבְכֶם וְעַל נַפְשְׁכֶם וּקְשַׁרְתֶּם אֹתָם לְאוֹת עַל יֶדְכֶם וְהָיוּ לְטוֹטָפֹת בֵּין עֵינֵיכֶם. וְלִמַּדְתֶּם אֹתָם אֶת בְּנֵיכֶם לְדַבֵּר בָּם בְּשִׁבְתְּךָ בְּבֵיתֶךָ וּבְלֶכְתְּךָ בַדֶּרֶךְ וּבְשָׁכְבְּךָ וּבְקוּמֶךָ. וּכְתַבְתָּם עַל מְזוּזוֹת בֵּיתֶךָ וּבִשְׁעָרֶיךָ. לְמַעַן יִרְבּוּ יְמֵיכֶם וִימֵי בְנֵיכֶם עַל הָאֲדָמָה אֲשֶׁר נִשְׁבַּע אֲדֹנָי לַאֲבֹתֵיכֶם לָתֵת לָהֶם כִּימֵי הַשָּׁמַיִם עַל הָאָרֶץ.</p>
<p>וַיֹּאמֶר אֲדֹנָי אֶל משֶׁה לֵּאמֹר. דַּבֵּר אֶל בְּנֵי יִשְׂרָאֵל וְאָמַרְתָּ אֲלֵהֶם וְעָשׂוּ לָהֶם צִיצִת עַל כַּנְפֵי בִגְדֵיהֶם לְדֹרֹתָם וְנָתְנוּ עַל צִיצִת הַכָּנָף פְּתִיל תְּכֵלֶת. וְהָיָה לָכֶם לְצִיצִת וּרְאִיתֶם אֹתוֹ וּזְכַרְתֶּם אֶת כָּל מִצְוֹת אֲדֹנָי וַעֲשִׂיתֶם אֹתָם וְלֹא תָתוּרוּ אַחֲרֵי לְבַבְכֶם וְאַחֲרֵי עֵינֵיכֶם אֲשֶׁר אַתֶּם זֹנִים אַחֲרֵיהֶם. לְמַעַן תִּזְכְּרוּ וַעֲשִׂיתֶם אֶת כָּל מִצְוֹתָי וִהְיִיתֶם קְדשִׁים לֵאלֹהֵיכֶם. אֲנִי אֲדֹנָי אֱלֹהֵיכֶם אֲשֶׁר הוֹצֵאתִי אֶתְכֶם מֵאֶרֶץ מִצְרַיִם לִהְיוֹת לָכֶם לֵאלֹהִים אֲנִי אֲדֹנָי אֱלֹהֵיכֶם אֱמֶת.</p>
<p>וִיהִי נֹעַם אֲדֹנָי אֱלֹהֵינוּ עָלֵינוּ. וּמַעֲשֵׂה יָדֵינוּ כּוֹנְנָה עָלֵינוּ. וּמַעֲשֵׂה יָדֵינוּ כּוֹנְנֵהוּ.</p>
<p>יֹשֵׁב בְּסֵתֶר עֶלְיוֹן. בְּצֵל שַׁדַּי יִתְלוֹנָן. אֹמַר לַאֲדֹנָי מַחְסִי וּמְצוּדָתִי. אֱלֹהַי אֶבְטַח בּוֹ. כִּי הוּא יַצִּילְךָ מִפַּח יָקוּשׁ. מִדֶּבֶר הַוּוֹת. בְּאֶבְרָתוֹ יָסֶךְ לָךְ וְתַחַת כְּנָפָיו תֶּחְסֶה. צִנָּה וְסֹחֵרָה אֲמִתּוֹ. לֹא תִירָא מִפַּחַד לָיְלָה. מֵחֵץ יָעוּף יוֹמָם. מִדֶּבֶר בָּאֹפֶל יַהֲלֹךְ. מִקֶּטֶב יָשׁוּד צָהֳרָיִם. יִפֹּל מִצִּדְּךָ אֶלֶף וּרְבָבָה מִימִינֶךָ. אֵלֶיךָ לֹא יִגָּשׁ. רַק בְּעֵינֶיךָ תַבִּיט. וְשִׁלֻּמַת רְשָׁעִים תִּרְאֶה. כִּי אַתָּה אֲדֹנָי מַחְסִי. עֶלְיוֹן שַׂמְתָּ מְעוֹנֶךָ. לֹא תְאֻנֶּה אֵלֶיךָ רָעָה. וְנֶגַע לֹא יִקְרַב בְּאָהֳלֶךָ. כִּי מַלְאָכָיו יְצַוֶּה לָּךְ לִשְׁמָרְךָ בְּכָל דְּרָכֶיךָ. עַל כַּפַּיִם יִשָּׂאוּנְךָ. פֶּן תִּגּוֹף בָּאֶבֶן רַגְלֶךָ. עַל שַׁחַל וָפֶתֶן תִּדְרֹךְ. תִּרְמֹס כְּפִיר וְתַנִּין. כִּי בִי חָשַׁק וַאֲפַלְּטֵהוּ. אֲשַׂגְּבֵהוּ כִּי יָדַע שְׁמִי. יִקְרָאֵנִי וְאֶעֱנֵהוּ. עִמּוֹ אָנֹכִי בְצָרָה. אֲחַלְּצֵהוּ וַאֲכַבְּדֵהוּ. אֹרֶךְ יָמִים אַשְׂבִּיעֵהוּ וְאַרְאֵהוּ בִּישׁוּעָתִי. אֹרֶךְ יָמִים אַשְׂבִּיעֵהוּ וְאַרְאֵהוּ בִּישׁוּעָתִי. אֲדֹנָי מָה רַבּוּ צָרָי. רַבִּים קָמִים עָלָי. רַבִּים אֹמְרִים לְנַפְשִׁי אֵין יְשׁוּעָתָה לּוֹ בֵאלֹהִים. סֶלָה. וְאַתָּה אֲדֹנָי מָגֵן בַּעֲדִי. כְּבוֹדִי וּמֵרִים רֹאשִׁי. קוֹלִי אֶל אֲדֹנָי אֶקְרָא. וַיַּעֲנֵנִי מֵהַר קָדְשׁוֹ. סֶלָה. אֲנִי שָׁכַבְתִּי וָאִישָׁנָה. הֱקִיצוֹתִי כִּי אֲדֹנָי יִסְמְכֵנִי. לֹא אִירָא מֵרִבְבוֹת עָם. אֲשֶׁר סָבִיב שָׁתוּ עָלָי. קוּמָה אֲדֹנָי. הוֹשִׁיעֵנִי אֱלֹהַי. כִּי הִכִּיתָ אֶת כָּל אֹיְבַי לֶחִי. שִׁנֵּי רְשָׁעִים שִׁבַּרְתָּ. לַידֹוָד הַיְשׁוּעָה. עַל עַמְּךָ בִרְכָתֶךָ סֶּלָה. הַשְׁכִּיבֵנוּ אֲדֹנָי אֱלֹהֵינוּ לְשָׁלוֹם. וְהַעֲמִידֵנוּ מַלְכֵּנוּ לְחַיִּים טוֹבִים וּלְשָׁלוֹם. וּפְרוֹשׂ עָלֵינוּ סֻכַּת שְׁלוֹמֶךָ. וְתַקְּנֵנוּ בְּעֵצָה טוֹבָה מִלְּפָנֶיךָ. וְהוֹשִׁיעֵנוּ מְהֵרָה לְמַעַן שְׁמֶךָ. וְהָגֵן בַּעֲדֵנוּ. וְהָסֵר מֵעָלֵינוּ אוֹיֵב דֶּבֶר וְחֶרֶב וְרָעָב וְיָגוֹן. וְהָסֵר שָׂטָן מִלְּפָנֵינוּ וּמֵאַחֲרֵינוּ. וּבְצֵל כְּנָפֶיךָ תַּסְתִּירֵנוּ. כִּי אֵל שׁוֹמְרֵנוּ וּמַצִּילֵנוּ אָתָּה. כִּי אֵל מֶלֶךְ חַנּוּן וְרַחוּם אָתָּה. וּשְׁמוֹר צֵאתֵנוּ וּבוֹאֵנוּ לְחַיִּים וּלְשָׁלוֹם מֵעַתָּה וְעַד עוֹלָם.</p>
<p>בָּרוּךְ אֲדֹנָי בַּיּוֹם, בָּרוּךְ אֲדֹנָי בַּלָּיְלָה, בָּרוּךְ אֲדֹנָי בְּשָׁכְבֵנוּ, בָּרוּךְ אֲדֹנָי בְּקוּמֵנוּ.</p>
<p>כִּי בְיָדְךָ נַפְשׁוֹת הַחַיִּים וְהַמֵּתִים, אֲשֶׁר בְּיָדוֹ נֶפֶשׁ כָּל חָי וְרוּחַ כָּל בְּשַׂר אִישׁ, בְּיָדְךָ אַפְקִיד רוּחִי, פָּדִיתָה אוֹתִי אֲדֹנָי אֵל אֱמֶת.</p>
<p>אֱלֹהֵינוּ שֶׁבַּשָּׁמַיִם: יַחֵד שִׁמְךָ וְקַיֵּם מַלְכוּתְךָ תָּמִיד וּמְלוֹךְ עָלֵינוּ לְעוֹלָם וָעֶד. יִרְאוּ עֵינֵינוּ וְיִשְׂמַח לִבֵּנוּ וְתָגֵל נַפְשֵׁנוּ בִּישׁוּעָתְךָ בֶּאֱמֶת, בֶּאֱמוֹר לְצִיּוֹן מָלַךְ אֱלֹהָיִךְ. אֲדֹנָי מֶלֶךְ, אֲדֹנָי מָלָךְ, אֲדֹנָי יִמְלוֹךְ לְעוֹלָם וָעֶד. כִּי הַמַּלְכוּת שֶׁלְּךָ הִיא וּלְעוֹלְמֵי עַד תִּמְלוֹךְ בְּכָבוֹד. כִּי אֵין לָנוּ מֶלֶךְ אֶלָּא אָתָּה.</p>
<p>הַמַּלְאָךְ הַגֹּאֵל אֹתִי מִכָּל רָע יְבָרֵךְ אֶת הַנְּעָרִים וְיִקָּרֵא בָהֶם שְׁמִי וְשֵׁם אֲבוֹתַי אַבְרָהָם וְיִצְחָק, וְיִדְגּוּ לָרֹב בְּקֶרֶב הָאָרֶץ.</p>
<p>וַיֹּאמֶר אִם שָׁמוֹעַ תִּשְׁמַע לְקוֹל אֲדֹנָי אֱלֹהֶיךָ וְהַיָּשָׁר בְּעֵינָיו תַּעֲשֶׂה, וְהַאֲזַנְתָּ לְמִצְוֹתָיו וְשָׁמַרְתָּ כָּל חֻקָּיו, כָּל הַמַּחֲלָה אֲשֶׁר שַׂמְתִּי בְמִצְרַיִם לֹא אָשִׂים עָלֶיךָ, כִּי אֲנִי אֲדֹנָי רֹפְאֶךָ.</p>
<p>וַיֹּאמֶר אֲדֹנָי אֶל הַשָּׂטָן, יִגְעַר אֲדֹנָי בְּךָ הַשָּׂטָן, וְיִגְעַר אֲדֹנָי בְּךָ הַבֹּחֵר בִּירוּשָׁלָיִם, הֲלוֹא זֶה אוּד מֻצָּל מֵאֵשׁ.</p>
<p>הִנֵּה מִטָּתוֹ שֶׁלִּשְׁלֹמֹה, שִׁשִּׁים גִּבֹּרִים סָבִיב לָהּ מִגִּבֹּרֵי יִשְׂרָאֵל, כֻּלָּם אֲחֻזֵי חֶרֶב מְלֻמְּדֵי מִלְחָמָה, אִישׁ חַרְבּוֹ עַל יְרֵכוֹ מִפַּחַד בַּלֵּילוֹת.</p>
<p>(ואומרים שלש פעמים) יְבָרֶכְךָ אֲדֹנָי וְיִשְׁמְרֶךָ. יָאֵר אֲדֹנָי פָּנָיו אֵלֶיךָ וִיחֻנֶּךָּ. יִשָּׂא אֲדֹנָי פָּנָיו אֵלֶיךָ וְיָשֵׂם לְךָ שָׁלוֹם.</p>
<p>(ואומרים שלש פעמים) הִנֵּה לֹא יָנוּם וְלֹא יִישָׁן שׁוֹמֵר יִשְׂרָאֵל.</p>
<p>(ואומרים שלש פעמים) לִישׁוּעָתְךָ קִוִּיתִי אֲדֹנָי. קִוִּיתִי אֲדֹנָי לִישׁוּעָתְךָ. אֲדֹנָי לִישׁוּעָתְךָ קִוִּיתִי.</p>
<p>(ואומרים שלש פעמים) בְּשֵׁם אֲדֹנָי אֱלֹהֵי יִשְׂרָאֵל, מִימִינִי מִיכָאֵל, וּמִשְּׂמֹאלִי גַּבְרִיאֵל, וּמִלְּפָנַי אוֹרִיאֵל, וּמֵאֲחוֹרַי רְפָאֵל, וְעַל רֹאשִׁי שְׁכִינַת אֵל.</p>
<p>שִׁיר הַמַּעֲלוֹת, אַשְׁרֵי כָּל יְרֵא אֲדֹנָי הַהֹלֵךְ בִּדְרָכָיו. יְגִיעַ כַּפֶּיךָ כִּי תֹאכֵל אַשְׁרֶיךָ וְטוֹב לָךְ. אֶשְׁתְּךָ כְּגֶפֶן פּוֹרִיָּה בְּיַרְכְּתֵי בֵיתֶךָ בָּנֶיךָ כִּשְׁתִילֵי זֵיתִים סָבִיב לְשֻׁלְחָנֶךָ. הִנֵּה כִּי כֵן יְבֹרַךְ גָּבֶר יְרֵא אֲדֹנָי. יְבָרֶכְךָ אֲדֹנָי מִצִּיּוֹן וּרְאֵה בְּטוּב יְרוּשָׁלָיִם כֹּל יְמֵי חַיֶּיךָ. וּרְאֵה בָנִים לְבָנֶיךָ שָׁלוֹם עַל יִשְׂרָאֵל.</p>
<p>(ואומרים שלש פעמים) רִגְזוּ וְאַל תֶּחֱטָאוּ. אִמְרוּ בִלְבַבְכֶם עַל מִשְׁכַּבְכֶם וְדֹמּוּ סֶלָה.</p>
<p>אֲדוֹן עוֹלָם אֲשֶׁר מָלַךְ, בְּטֶרֶם כָּל יְצִיר נִבְרָא. לְעֵת נַעֲשָׂה בְחֶפְצוֹ כֹּל, אֲזַי מֶלֶךְ שְׁמוֹ נִקְרָא. וְאַחֲרֵי כִּכְלוֹת הַכֹּל, לְבַדּוֹ יִמְלֹךְ נוֹרָא. וְהוּא הָיָה וְהוּא הֹוֶה, וְהוּא יִהְיֶה בְּתִפְאָרָה. וְהוּא אֶחָד וְאֵין שֵׁנִי, לְהַמְשִׁיל לוֹ לְהַחְבִּירָה. בְּלִי רֵאשִׁית בְּלִי תַכְלִית, וְלוֹ הָעֹז וְהַמִּשְׂרָה. וְהוּא אֵלִי וְחַי גוֹאֲלִי, וְצוּר חֶבְלִי בְּעֵת צָרָה. וְהוּא נִסִּי וּמָנוֹס לִי, מְנָת כּוֹסִי בְּיוֹם אֶקְרָא. בְּיָדוֹ אַפְקִיד רוּחִי, בְּעֵת אִישָׁן וְאָעִירָה. וְעִם רוּחִי גְּוִיָּתִי, אֲדֹנָי לִי וְלֹא אִירָא.</p>
<p>תּוֹרָה צִוָּה לָנוּ משֶׁה מוֹרָשָׁה קְהִלַּת יַעֲקֹב.</p>
<p>בָּרוּךְ אַתָּה אֲדֹנָי אֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, הַמַּפִּיל חֶבְלֵי שֵׁנָה עַל עֵינָי וּתְנוּמָה עַל עַפְעַפָּי, וּמֵאִיר לְאִישׁוֹן בַּת עָיִן. וִיהִי רָצוֹן מִלְּפָנֶיךָ אֲדֹנָי אֱלֹהַי וֵאלֹהֵי אֲבוֹתַי, שֶׁתַּשְׁכִּיבֵנִי לְשָׁלוֹם וְתַעֲמִידֵנִי לְחַיִּים טוֹבִים וּלְשָׁלוֹם, וְתֵן חֶלְקִי בְּתוֹרָתֶךָ, וְתַרְגִילֵנִי לִדְבַר מִצְוָה, וְאַל תַּרְגִילֵנִי לִדְבַר עֲבֵרָה וְאַל תְּבִיאֵנִי לִידֵי חֵטְא וְלֹא לִידֵי נִסָּיוֹן וְלֹא לִידֵי בִזָיוֹן, וְיִשְׁלוֹט בִּי יֵצֶר הַטּוֹב וְאַל יִשְׁלוֹט בִּי יֵצֶר הָרָע. וְתַצִילֵנִי מִשָּׂטָן וּמִפֶּגַע רָע וּמֵחֳלָיִם רָעִים. וְאַל יְבַהֲלוּנִי רַעְיוֹנַי וַחֲלוֹמוֹת רָעִים וְהִרְהוּרִים רָעִים. וּתְהִי מִטָּתִי שְׁלֵמָה לְפָנֶיךָ, וְהָאֵר עֵינַי פֶּן אִישַׁן הַמָּוֶת. בָּרוּךְ אַתָּה אֲדֹנָי, הַמֵּאִיר לְעוֹלָם כֻּלּוֹ בִּכְבוֹדוֹ.</p>
<p class="has-text-align-center">אחרי שאומרים ברכת המפיל לא אוכלים ולא שותים ולא מדברים עד לאחר השינה.</p></string>

    //Food Fragment
    <string name="food_fragment_0_header">סעודה עם פת לחם</string>
    <string name="food_fragment_1_header">ברכת מיני מזונות</string>
    <string name="food_fragment_2_header">ברכת שהכל</string>
    <string name="food_fragment_3_header">ברכת הגפן</string>
    <string name="food_fragment_4_header">ברכת פרי העץ</string>
    <string name="food_fragment_5_header">ברכת פרי האדמה</string>
    <string name="food_fragment_6_header">ברכת המזון</string>
    <string name="food_fragment_7_header">מעין שלוש</string>
    <string name="food_fragment_8_header">בורא נפשות</string>

    <string name="food_fragment_0_explanation">על לחם שנעשה מחמישה מיני דגן (חיטה, שעורה, שיפון, כוסמין ושיבולת שועל) מברכים "המוציא".</string>
    <string name="food_fragment_1_explanation">אם במאכל יש קמח מאחד מחמשת מיני דגן - חיטה, שעורה, שיבולת שועל-קוואקר, כוסמין, שיפון, והוא כנראה 20% מהמרכיבים, ברכתו מזונות.</string>
    <string name="food_fragment_2_explanation">על כל מאכל שאינו מהצומח, כגון בשר, חלב, ביצים ופטריות, וכן על כל המשקים מלבד יין ושמן זית. ככלל, ברכת שהכל היא הברכה על כל מאכל שאין לו ברכה מיוחדת אחרת ואם אינך יודע את הברכה ואתה פוחד להתבלבל אתה יכול להשתמש בה.</string>
    <string name="food_fragment_3_explanation">את ברכת בורא פרי הגפן מברכים על שתיית כל סוגי היין העשויים מענבים.</string>
    <string name="food_fragment_4_explanation">אֲבוּקָדוֹ, אֱגוֹז, אַגָּס, אֻכְמָנִיּוֹת, אֲנוֹנָה, אֲפַרְסְמוֹן, אֲפַרְסֵק, אֶשְׁכּוֹלִית, אֶתְרוֹג, בּוּנְדוּק, גּוּדְגְדָנִים, גּוּיָאבָה, דֻּבְדְּבָנִים, זֵיתִים, חֲבוּשִׁים, חֲרוּבִים, טֵמְפֵּל, לִיצִ\'י, מִשְׁמֵשׁ, מַנְגּוֹ, מַנְדָּרִינָה, סַבְּרֶס, עֲנָבִים, עַרְמוֹנִים, פִּיסְטוּק, פּוֹמֶלָה, פִּיג\'וּאָה, צִמּוּקִים, קוֹקוּס, קְלֵמֶנְטִינָה, קַרַמְבּוּלָה, קִוִּי, קַשְׁיוּ, פַּסִיפְלוֹרָה, רִמּוֹן, שְׁזִיף, שֶׁסֶק, שְׁקֵדִים, תְּמָרִים, תַּפּוּז, תַּפּוּז סִינִי וְתַפּוּחַ.</string>
    <string name="food_fragment_5_explanation">לדוגמא: בננה, פפאיה, תירס, עדשים, אפונה, עגבניות ומלפפונים.</string>
    <string name="food_fragment_6_explanation">ברכה אחרונה הנאמרת על פי ההלכה בסיום כל סעודה בה נאכל לחם בכמות משביעה. ברכה זו היא מצווה מן התורה, הנלמדת מן הפסוק ”וְאָכַלְתָּ וְשָׂבָעְתָּ וּבֵרַכְתָּ אֶת ה\' אֱלֹהיךָ עַל הָאָרֶץ הַטֹּבָה אֲשֶׁר נָתַן לָךְ”.</string>
    <string name="food_fragment_7_explanation">ברכה אחרונה קצרה שנאמרת על מזונות, פירות משבעת המינים ויין. שמה של הברכה נובע מכך שהיא ברכה אחת שסדורה על פי סדר שלוש הברכות הראשונות של ברכת המזון, אלו העוסקות בהודאה על המזון, בהודאה על ארץ ישראל, ובבקשה לבניין ירושלים.</string>
    <string name="food_fragment_8_explanation">ברכה אחרונה הנאמרת לאחר אכילת רוב סוגי המזון, למעט מוצרי בצק, יין ופירות שנשתבחה בהן הארץ, שאחריהם נאמרת ברכת המזון או ברכת מעין שלוש.</string>

    <string name="food_fragment_0_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם הַמּוֹצִיא לֶחֶם מִן הָאָרֶץ:</string>
    <string name="food_fragment_1_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה יְ-הֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם בּוֹרֵא מִינֵי מְזוֹנוֹת:</string>
    <string name="food_fragment_2_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה יְ-הֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם שֶׁהַכֹּל נִהְיָה בִּדְבָרוֹ</string>
    <string name="food_fragment_3_blessing">ּבָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם בּוֹרֵא פְּרִי הַגָּפֶן</string>
    <string name="food_fragment_4_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם בּוֹרֵא פְּרִי הָעֵץ</string>
    <string name="food_fragment_5_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם בּוֹרֵא פְּרִי הָאֲדָמָה</string>

    <string name="food_fragment_60_blessing">ביום שאומרים בו תחנון: עַל נַהֲרוֹת בָּבֶל שָׁם יָשַׁבְנוּ גַּם בָּכִינוּ בְּזָכְרֵנוּ אֶת צִיּוֹן. עַל עֲרָבִים בְּתוֹכָהּ תָּלִינוּ כִּנֹּרוֹתֵינוּ. כִּי שָׁם שְׁאֵלוּנוּ שׁוֹבֵינוּ דִּבְרֵי שִׁיר וְתוֹלָלֵינוּ שִׂמְחָה שִׁירוּ לָנוּ מִשִּׁיר צִיּוֹן. אֵיךְ נָשִׁיר אֶת שִׁיר יְהוָה עַל אַדְמַת נֵכָר. אִם אֶשְׁכָּחֵךְ יְרוּשָׁלָ‍ִם תִּשְׁכַּח יְמִינִי. תִּדְבַּק לְשׁוֹנִי לְחִכִּי אִם לֹא אֶזְכְּרֵכִי אִם לֹא אַעֲלֶה אֶת יְרוּשָׁלַ‍ִם עַל רֹאשׁ שִׂמְחָתִי. זְכֹר יְהוָה לִבְנֵי אֱדוֹם אֵת יוֹם יְרוּשָׁלָ‍ִם הָאֹמְרִים עָרוּ עָרוּ עַד הַיְסוֹד בָּהּ. בַּת בָּבֶל הַשְּׁדוּדָה אַשְׁרֵי שֶׁיְשַׁלֶּם לָךְ אֶת גְּמוּלֵךְ שֶׁגָּמַלְתְּ לָנוּ. אַשְׁרֵי שֶׁיֹּאחֵז וְנִפֵּץ אֶת עֹלָלַיִךְ אֶל הַסָּלַע. (תהלים קלז)

ביום שאין אומרים בו תחנון: שִׁיר הַמַּעֲלוֹת בְּשׁוּב יְהוָה אֶת שִׁיבַת צִיּוֹן הָיִינוּ כְּחֹלְמִים. אָז יִמָּלֵא שְׂחוֹק פִּינוּ וּלְשׁוֹנֵנוּ רִנָּה אָז יֹאמְרוּ בַגּוֹיִם הִגְדִּיל יְהוָה לַעֲשׂוֹת עִם אֵלֶּה. הִגְדִּיל יְהוָה לַעֲשׂוֹת עִמָּנוּ הָיִינוּ שְׂמֵחִים. שׁוּבָה יְהוָה אֶת שבותנו [שְׁבִיתֵנוּ] כַּאֲפִיקִים בַּנֶּגֶב. הַזֹּרְעִים בְּדִמְעָה בְּרִנָּה יִקְצֹרוּ. הָלוֹךְ יֵלֵךְ וּבָכֹה נֹשֵׂא מֶשֶׁךְ הַזָּרַע בֹּא יָבוֹא בְרִנָּה נֹשֵׂא אֲלֻמֹּתָיו. (תהלים קכו)

שְׁלשָׁה שֶׁאָכְלוּ כְּאֶחָד חֲיָבִין לְזֵמֵן וְהַמְזַמֵן פּוֹתֵחַ:

רַבּוֹתַי, נְבָרֵךְ!

הַמְסֻבִּים עוֹנִים: יְהִי שֵׁם יְיָ מְבֹרָךְ מֵעַתָּה וְעַד עוֹלָם.

הַמְזַמֵן אוֹמֵר: בִּרְשׁוּת מְרָנָן וְרַבָּנָן וְרַבּוֹתַי, נְבָרֵךְ (בעשרה אֱלֹהֵינוּ) שֶׁאָכַלְנוּ מִשֶּׁלוֹ.

הַמְסֻבִּים עוֹנִים: בָּרוּךְ (אֱלֹהֵינוּ) שֶׁאָכַלְנוּ מִשֶּׁלוֹ וּבְטוּבוֹ חָיִינוּ.

הַמְזַמֵן חוֹזֵר וְאוֹמֵר: בָּרוּךְ (אֱלֹהֵינוּ) שֶׁאָכַלְנוּ מִשֶּׁלוֹ וּבְטוּבוֹ חָיִינוּ.



בָּרוּךְ אַתָּה יְהֹוָה אֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם הַזָּן אֶת הָעוֹלָם כֻּלּוֹ בְּטוּבוֹ בְּחֵן בְּחֶסֶד וּבְרַחֲמִים, הוּא נֹתֵן לֶחֶם לְכָל בָּשָׂר כִּי לְעוֹלָם חַסְדּוֹ, וּבְטוּבוֹ הַגָּדוֹל תָּמִיד לֹא חָסַר לָנוּ וְאַל יֶחְסַר לָנוּ מָזוֹן (תָּמִיד) לְעוֹלָם וָעֶד בַּעֲבוּר שְׁמוֹ הַגָּדוֹל, כִּי הוּא אֵל זָן וּמְפַרְנֵס לַכֹּל וּמֵיטִיב לַכֹּל וּמֵכִין מָזוֹן לְכָל בְּרִיּוֹתָיו אֲשֶׁר בָּרָא. כָּאָמוּר פּוֹתֵחַ אֶת יָדֶךָ וּמַשְׂבִּיעַ לְכָל חַי רָצוֹן. בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ הַזָּן אֶת הַכֹּל.

נוֹדֶה לְּךָ יְיָ אֱלֹהֵינוּ עַל שֶׁהִנְחַלְתָּ לַאֲבוֹתֵינוּ אֶרֶץ חֶמְדָּה טוֹבָה וּרְחָבָה וְעַל שֶׁהוֹצֵאתָנוּ יְיָ אֱלֹהֵינוּ מֵאֶרֶץ מִצְרַיִם וּפְדִיתָנוּ מִבֵּית עֲבָדִים וְעַל בְּרִיתְךָ שֶׁחָתַמְתָּ בִּבְשָׂרֵנוּ וְעַל תּוֹרָתְךָ שֶׁלִּמַּדְתָּנוּ וְעַל חֻקֶּיךָ שֶׁהוֹדַעְתָּנוּ וְעַל חַיִּים חֵן וָחֶסֶד שֶׁחוֹנַנְתָּנוּ, וְעַל אֲכִילַת מָזוֹן שָׁאַתָּה זָן וּמְפַרְנֵס אוֹתָנוּ תָּמִיד, בְּכָל יוֹם וּבְכָל עֵת וּבְכָל שָׁעָה.

וְעַל הַכֹּל יְיָ אֱלֹהֵינוּ אֲנַחְנוּ מוֹדִים לָךְ וּמְבָרְכִים אוֹתָךְ, יִתְבָּרַךְ שִׁמְךָ בְּפִי כָּל חַי תָּמִיד לְעוֹלָם וָעֶד, כַּכָּתוּב: "וְאָכַלְתָּ וְשָׂבַעְתָּ, וּבֵרַכְתָּ אֶת יְיָ אֱלֹהֶיךָ עַל הָאָרֶץ הַטּוֹבָה אֲשֶּׁר נָתַן לָךְ". בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ, עַל הָאָרֶץ וְעַל הַמָּזוֹן.

רַחֶם נָא יְיָ אֱלֹהֵינוּ עַל יִשְׂרָאֵל עַמֶּךָ, וְעַל יְרוּשָׁלַיִם עִירֶךָ, וְעַל צִיּוֹן מִשְׁכַּן כְּבוֹדֶךָ, וְעַל מַלְכוּת בֵּית דָּוִד מְשִׁיחֶךָ, וְעַל הַבַּיִת הַגָדוֹל וְהַקָדוֹשׁ שֶׁנִּקְרָא שִׁמְךָ עָלָיו. אֱלֹהֵינוּ, אָבִינוּ, רְעֵנוּ, זוּנֵנוּ, פַרְנְסֵנוּ וְכַלְכְּלֵנוּ וְהַרְוִיחֵנוּ, וְהַרְוַח לָנוּ יְיָ אֱלֹהֵינוּ מְהֵרָה מִכָּל צָרוֹתֵינוּ. וְנָא אַל תַּצְרִיכֵנוּ יְיָ אֱלֹהֵינוּ, לֹא לִידֵי מַתְּנַת בָּשָׂר וָדָם וְלֹא לִידֵי הַלְוָאָתָם, כִּי אִם לְיָדְךָ הַמְּלֵאָה הַפְּתוּחָה הַקְּדוֹשָׁה (י"ג הֵגְּדוּשָׁה) וְהָרְחָבָה, שֶׁלֹא נֵבוֹשׁ וְלֹא נִכָּלֵם לְעוֹלָם וָעֶד.

וּבְנֵה יְרוּשָׁלַיִם עִיר הַקֹּדֶשׁ בִּמְהֵרָה בְיָמֵינוּ. בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ, בּוֹנֵה בְרַחֲמָיו יְרוּשָׁלַיִם. אָמֵן.

בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ אֱלֹהֵינוּ, מֶלֶךְ הָעוֹלָם, הָאֵל אָבִינוּ, מַלְכֵּנוּ, אַדִירֵנוּ, בּוֹרְאֵנוּ, גֹּאֲלֵנוּ, יוֹצְרֵנוּ, קְדוֹשֵׁנוּ קְדוֹשׁ יַעֲקֹב, רוֹעֵנוּ רוֹעֵה יִשְׂרָאַל, הַמֶּלֶךְ הַטּוֹב וְהַמֵּיטִיב לַכֹּל, שֶׁבְּכָל יוֹם וָיוֹם הוּא הֵיטִיב, הוּא מֵיטִיב, הוּא יֵיטִיב לָנוּ, הוּא גְמָלָנוּ, הוּא גוֹמְלֵנוּ, הוּא יִגְמְלֵנוּ לָעַד, לְחֵן וּלְחֶסֶד וּלְרַחֲמִים וּלְרֶוַח הַצָּלָה וְהַצְלָחָה, בְּרָכָה וִישׁוּעָה, נֶחָמָה פַּרְנָסָה וְכַלְכָּלָה וְרַחֲמִים וְחַיִּים וְשָׁלוֹם, וְכָל טוֹב; וּמִכָּל טוּב לְעוֹלָם אַל יְחַסְּרֵנוּ.

הָרַחֲמָן הוּא יִמְלוֹךְ עָלֵינוּ לְעוֹלָם וָעֶד.

הָרַחֲמָן הוּא יִתְבָּרַךְ בַּשָּׁמַיִם וּבָאָרֶץ.

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁתַּבַּח לְדוֹר דּוֹרִים, וְיִתְפָּאַר בָּנוּ לָעַד וּלְנֵצַח נְצָחִים, וְיִתְהַדַּר בָּנוּ לָעַד וּלְעוֹלְמֵי עוֹלָמִים.

הָרַחֲמָן הוּא יְפַרְנְסֵנוּ בְּכָבוֹד.

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁבּוֹר עֻלֵּנוּ מֵעַל צַּוָּארֵנוּ, וְהוּא יוֹלִיכֵנוּ קוֹמְמִיוּת לְאַרְצֵנוּ.

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁלַח לָנוּ בְּרָכָה מְרֻבָּה בַּבַּיִת הַזֶּה, וְעַל שֻׁלְחָן זֶה שֶׁאָכַלְנוּ עָלָיו.

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁלַח לָנוּ אֶת אֵלִיָּהוּ הַנָּבִיא זָכוּר לַטּוֹב, וִיבַשֵּׂר לָנוּ בְּשׂוֹרוֹת טוֹבוֹת יְשׁוּעוֹת וְנֶחָמוֹת.

בבית אביו אומר: הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת אָבִי מוֹרִי בַּעַל הַבַּיִת הַזֶּה, וְאֶת אִמִּי מוֹרָתִי בַּעֲלַת הַבַּיִת הַזֶּה.

נשוי אומר: הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אוֹתִי, (אם אביו ואמו בחיים: וְאֶת אָבִי מוֹרִי, וְאֶת אִמִּי מוֹרָתִי,) וְאֶת אִשְׁתִּי, וְאֶת זַרְעִי, וְאֶת כָּל אֲשֶׁר לִי.

אשה נשואה אומרת: הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אוֹתִי, (אם אביה ואמה בחיים: וְאֶת אָבִי מוֹרִי, וְאֶת אִמִּי מוֹרָתִי,) וְאֶת בַּעֲלִי, וְאֶת זַרְעִי, וְאֶת כָּל אֲשֶׁר לִי.

אורח אומר: הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת בַּעַל הַבַּיִת הַזֶּה וְאֶת בַּעֲלַת הַבַּיִת הַזֶּה, אוֹתָם וְאֶת בֵּיתָם וְאֶת זַרְעָם וְאֶת כָּל אֲשֶׁר לָהֶם.

יְהִי רָצוֹן, שֶׁלֹּא יֵבוֹשׁ בַּעַל הַבַּיִת בָּעוֹלָם הַזֶּה, וְלֹא יִכָּלֵם לָעוֹלָם הַבָּא, וְיִצְלַח מְאֹד בְּכָל נְכָסָיו, וְיִהְיוּ נְכָסָיו וּנְכָסֵינוּ מֻצְלָחִים וּקְרוֹבִים לָעִיר, וְאַל יִשְׁלֹט שָׂטָן לֹא בְּמַעֲשֵׂי יָדָיו וְלֹא בְּמַעֲשֵׂי יָדֵינוּ, וְאַל יִזְדַקֵּק (נוסח הגמרא: יִזְדַקֵּר) לֹא לְפָנָיו וְלֹא לְפָנֵינוּ שׁוּם דְבַר הַרְהוֹר חֵטְא וַעֲבֵרָה וְעָוֹן מֵעַתָּה וְעַד עוֹלָם.

בסעודה משותפת אומר: הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת כָּל הַמְּסֻבִּין כַּאן. אוֹתָם וְאֶת בֵּיתָם וְאֶת זַרְעָם וְאֶת כָּל אֲשֶׁר לָהֶם.

אוֹתָנוּ וְאֶת כָּל אֲשֶׁר לָנוּ, כְּמוֹ שֶׁנִּתְבָּרְכוּ אֲבוֹתֵינוּ אַבְרָהָם יִצְחָק וְיַעֲקֹב "בַּכֹּל"-"מִכֹּל"-"כֹּל" – כֵּן יְבָרֵךְ אוֹתָנוּ כֻּלָּנוּ יַחַד בִּבְרָכָה שְׁלֵמָה. וְנֹאמַר: "אָמֵן".

בַּמָרוֹם יְלַמְּדוּ עֲלֵיהֶם וְעָלֵינוּ זְכוּת שֶׁתְּהֵא לְמִשְׁמֶרֶת שָׁלוֹם. וְנִשָׂא בְרָכָה מֵאֵת יְיָ, וּצְדָקָה מֵאֱלֹהֵי יִשְׁעֵנוּ, וְנִמְצָא חֵן וְשֵׂכֶל טוֹב בְּעֵינֵי אֱלֹהִים וְאָדָם.

הָרַחֲמָן הוּא יְזַכֵּנוּ לִימוֹת הַמָּשִׁיחַ וּלְחַיֵּי הָעוֹלָם הַבָּא.

מַגְדִּיל (ביום שמתפללים בו מוסף ובסעודת מלווה מלכה: מִגְדּוֹל) יְשׁוּעוֹת מַלְכּוֹ, וְעֹשֶׂה חֶסֶד לִמְשִׁיחוֹ, לְדָוִד וּלְזַרְעוֹ עַד עוֹלָם. עֹשֶׂה שָׁלוֹם בִּמְרוֹמָיו, הוּא יַעֲשֶׂה שָׁלוֹם עָלֵינוּ וְעַל כָּל יִשְׂרָאַל. וְאִמְרוּ: "אָמֵן".

יְראוּ אֶת יְיָ קְדֹשָׁיו, כִּי אֵין מַחְסוֹר לִירֵאָיו. כְּפִירִים רָשׁוּ וְרָעֵבוּ, וְדֹרְשֵׁי יְיָ לֹא יַחְסְרוּ כָל טוֹב. הוֹדוּ לַייָ כִּי טוֹב, כִּי לְעוֹלָם חַסְדּוֹ. פּוֹתֵחַ אֶת יָדֶךָ, וּמַשְׂבִּיעַ לְכָל חַי רָצוֹן. בָּרוּךְ הַגֶּבֶר אֲשֶׁר יִבְטַח בַּייָ, וְהָיָה יְיָ מִבְטַחוֹ. נַעַר הָיִיתִי גַּם זָקַנְתִּי, וְלֹא רָאִיתִי צַדִּיק נֶעֱזָב, וְזַרְעוֹ מְבַקֶּשׁ לָחֶם. יְיָ עֹז לְעַמּוֹ יִתֵּן, יְיָ יְבָרֵךְ אֶת עַמּוֹ בַשָּׁלוֹם.</string>
    <string name="food_fragment_61_blessing">לְשֵׁם יִחוּד קֻדְשָׁא בְרִיךְ הוּא וּשְׁכִינְתֵּהּ, בִּדְחִילוּ וּרְחִימוּ וּרְחִימוּ וּדְחִילוּ, לְיַחֲדָא שֵׁם יוֹ"ד אוֹת הֵ"א בְּאוֹת וָא"ו אוֹת הֵ"א בְּיִחוּדָא שְׁלִים בְּשֵׁם כָּל-יִשְׂרָאֵל, הֲרֵי אֲנַחְנוּ בָּאִים לְקַיֵּם מִצְוַת עֲשֵׂה דְאוֹרַיְתָא לְבָרֵךְ בִּרְכַּת הַמָּזוֹן, כַּכָּתוּב בַּתּוֹרָה: וְאָכַלְתָּ וְשָׂבָעְתָּ וּבֵרַכְתָּ אֶת יְהֹוָה אֱלֹהֶיךָ, לְתַקֵּן שֹׁרֶשׁ מִצְוָה זוֹ בְּמָקוֹם עֶלְיוֹן. וִיהִי רָצוֹן מִלְּפָנֶיךָ, יְהֹוָה אֱלֹהֵינוּ וֵאלֹהֵי אֲבוֹתֵינוּ, שֶׁתִּהְיֶה חֲשׁוּבָה וּמְקֻבֶּלֶת וּרְצוּיָה לְפָנֶיךָ בְּרָכָה רִאשׁוֹנָה וּבְרָכָה שְׁנִיָּה וּבְרָכָה שְׁלִישִׁית אֲשֶׁר נְבָרֵךְ עַתָּה עַל הַמָּזוֹן. וְתִתֵּן לָנוּ כֹּחַ וִיכֹלֶת וְעֵזֶר וְסִיּוּעַ לְהַעֲלוֹת מַיִּין נֻקְבִּין וּלְהַמְשִׁיךְ אַרְבַּעַת הַמּוֹחִין לְיִשְׂרָאֵל וְרָחֵל [הַגְּדוֹלָה]. וְגַם תִּהְיֶה חֲשׁוּבָה וּמְקֻבֶּלֶת וּרְצוּיָה לְפָנֶיךָ, בְּרָכָה רְבִיעִית אֲשֶׁר נְבָרֵךְ עַתָּה. וְתִתֵּן לָנוּ כֹּחַ וִיכֹלֶת וְעֵזֶר וְסִיּוּעַ לְהַעֲלוֹת מַיִּין נֻקְבִּין, וּלְהַמְשִׁיךְ אַרְבַּעַת הַמּוֹחִין לְיַעֲקֹב וְרָחֵל. וְיַעֲלֶה לְפָנֶיךָ כְּאִלּוּ כִוַּנּוּ בְּכָל-הַכַּוָּנוֹת הָרְאוּיוֹת לְכַוֵּן בְּאַרְבַּע בְּרָכוֹת אֵלּוּ שֶׁל הַמָּזוֹן. וִיהִי נֹעַם אֲדֹנָי אֱלֹהֵינוּ עָלֵינוּ. וּמַעֲשֵׂה יָדֵינוּ כּוֹנְנָה עָלֵינוּ, וּמַעֲשֵׂה יָדֵינוּ כּוֹנְנֵהוּ.

לַמְנַצֵּח בִּנְגִינֹת מִזְמוֹר שִׁיר. אֱלֹהִים יְחָנֵּנוּ וִיבָרְכֵנוּ יָאֵר פָּנָיו אִתָּנוּ סֶלָה. לָדַעַת בָּאָרֶץ דַּרְכֶּךָ בְּכָל גּוֹיִם יְשׁוּעָתֶךָ. יוֹדוּךָ עַמִּים אֱלֹהִים יוֹדוּךָ עַמִּים כֻּלָּם. יִשְׂמְחוּ וִירַנְּנוּ לְאֻמִּים כִּי תִשְׁפֹּט עַמִּים מִישׁוֹר וּלְאֻמִּים בָּאָרֶץ תַּנְחֵם סֶלָה. יוֹדוּךָ עַמִּים אֱלֹהִים יוֹדוּךָ עַמִּים כֻּלָּם. אֶרֶץ נָתְנָה יְבוּלָהּ יְבָרְכֵנוּ אֱלֹהִים אֱלֹהֵינוּ. יְבָרְכֵנוּ אֱלֹהִים וְיִירְאוּ אֹתוֹ כָּל אַפְסֵי אָרֶץ. (תהלים סז)


אֲבָרְכָה אֶת יְהֹוָה בְּכָל עֵת תָּמִיד תְּהִלָּתוֹ בְּפִי. סוֹף דָּבָר הַכֹּל נִשְׁמָע אֶת הָאֱלֹהִים יְרָא וְאֶת מִצְוֹתָיו שְׁמוֹר כִּי זֶה כָּל הָאָדָם. תְּהִלַּת יְהֹוָה יְדַבֶּר פִּי וִיבָרֵךְ כָּל בָּשָׂר שֵׁם קָדְשׁוֹ לְעוֹלָם וָעֶד. וַאֲנַחְנוּ נְבָרֵךְ יָהּ מֵעַתָּה וְעַד עוֹלָם הַלְלוּיָהּ. וַיְדַבֵּר אֵלַי זֶה הַשֻּׁלְחָן אֲשֶׁר לִפְנֵי יְהֹוָה.

זימון (אם אכלו שלושה גברים בשולחן אחד)
המזמן: בִּרְשׁוּתְכֶם! (הַב לָן וְנִבְרִיךְ לְמַלְכָּא עִלָּאָה קַדִּישָׁא) עונים: שָׁמַיִם! המזמן: (בִּרְשׁוּת מַלְכָּא עִלָּאָה קַדִּישָׁא (בשבת: וּבִרְשׁוּת שַׁבָּת מַלְכְּתָא) (ביום טוב: וּבִרְשׁוּת יוֹמָא טָבָא קַדִּישָׁא) (בסוכות: וּבִרְשׁוּת שִׁבְעָה אֻשְׁפִּיזִין עִלָּאִין קַדִּישִׁין) (וּבִרְשׁוּת מוֹרַי וְרַבּוֹתַי) וּבִרְשׁוּתְכֶם) נְבָרֵךְ (אֱלֹהֵינוּ) שֶׁאָכַלְנוּ מִשֶּׁלּוֹ.


עונים: בָּרוּךְ (אֱלֹהֵינוּ) שֶׁאָכַלְנוּ מִשֶּׁלּוֹ וּבְטוּבוֹ הַגָּדוֹל תָּמִיד חָיִינוּ.

המזמן: בָּרוּךְ (אֱלֹהֵינוּ) שֶׁאָכַלְנוּ מִשֶּׁלּוֹ וּבְטוּבוֹ הַגָּדוֹל תָּמִיד חָיִינוּ.

בָּרוּךְ אַתָּה יְהֹוָה אֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם הָאֵל הַזָּן אוֹתָנוּ וְאֶת הָעוֹלָם כֻּלּוֹ בְּטוּבוֹ בְּחֵן בְּחֶסֶד בְּרֶוַח וּבְרַחֲמִים רַבִּים. נֹתֵן לֶחֶם לְכָל בָּשָׂר כִּי לְעוֹלָם חַסְדּוֹ וּבְטוּבוֹ הַגָּדוֹל תָּמִיד לֹא חָסַר לָנוּ וְאַל יֶחְסַר לָנוּ מָזוֹן (תָּמִיד) לְעוֹלָם וָעֶד כִּי הוּא אֵל זָן וּמְפַרְנֵס לַכֹּל וְשֻׁלְחָנוֹ עָרוּךְ לַכֹּל וְהִתְקִין מִחְיָה וּמָזוֹן לְכָל-בְּרִיּוֹתָיו אֲשֶׁר בָּרָא בְרַחֲמָיו וּבְרֹב חֲסָדָיו כָּאָמוּר פּוֹתֵחַ אֶת-יָדֶךָ וּמַשְׂבִּיעַ לְכָל-חַי רָצוֹן. בָּרוּךְ אַתָּה יְהֹוָה הַזָּן אֶת הַכֹּל.


נוֹדֶה לְּךָ יְהֹוָה אֱלֹהֵינוּ עַל שֶׁהִנְחַלְתָּ לַאֲבוֹתֵינוּ אֶרֶץ חֶמְדָּה טוֹבָה וּרְחָבָה בְּרִית וְתוֹרָה חַיִּים וּמָזוֹן. עַל שֶׁהוֹצֵאתָנוּ מֵאֶרֶץ מִצְרַיִם וּפְדִיתָנוּ מִבֵּית עֲבָדִים. וְעַל בְּרִיתְךָ שֶׁחָתַמְתָּ בִּבְשָׂרֵנוּ. וְעַל תּוֹרָתְךָ שֶׁלִּמַּדְתָּנוּ. וְעַל חֻקֵּי רְצוֹנָךְ שֶׁהוֹדַעְתָּנוּ. וְעַל חַיִּים וּמָזוֹן שָׁאַתָּה זָן וּמְפַרְנֵס אוֹתָנוּ.

הורידו את האפליקציה
בחנוכה ופורים
עַל הַנִּסִּים וְעַל הַפֻּרְקָן וְעַל הַגְּבוּרוֹת וְעַל הַתְּשׁוּעוֹת וְעַל הַנִּפְלָאוֹת וְעַל הַנֶּחָמוֹת שֶׁעָשִׂיתָ לַאֲבוֹתֵינוּ בַּיָּמִים הָהֵם בַּזְּמַן הַזֶּה.

לחנוכה
בִּימֵי מַתִּתְיָהו בֶן יוֹחָנָן כֹּהֵן גָּדוֹל חַשְׁמוֹנָאִי וּבָנָיו כְּשֶׁעָמְדָה מַלְכוּת יָוָן הָרְשָׁעָה עַל עַמְּךָ יִשְׂרָאֵל לְהשַׁכִּיחָם מִתּוֹרָתָךְ וּלְהַעֲבִירָם מֵחֻקֵּי רְצוֹנָךְ וְאַתָּה בְּרַחֲמֶיךָ הָרַבִּים עָמַדְתָּ לָהֶם בְּעֵת צָרָתָם רַבְתָּ אֶת רִיבָם דַּנְתָּ אֶת דִּינָם נָקַמְתָּ אֶת נִקְמָתָם מָסַרְתָּ גִבּוֹרִים בְּיַד חַלָּשִׁים וְרַבִּים בְּיַד מְעַטִּים וּטְמֵאִים בְּיַד טְהוֹרִים וּרְשָׁעִים בְּיַד צַדִּיקִים וְזֵדִים בְּיַד עוֹסְקֵי תוֹרָתֶךָ וּלְךָ עָשִׂיתָ שֵׁם גָּדוֹל וְקָדוֹשׁ בְּעוֹלָמָךְ וּלְעַמְּךָ יִשְׂרָאֵל עָשִׂיתָ תְּשׁוּעָה גְדוֹלָה וּפֻרְקָן כְּהַיּוֹם הַזֶּה וְאַחַר כָּךְ בָּאוּ בָנֶיךָ לִדְבִיר בֵּיתֶךָ וּפִנּוּ אֶת הֵיכָלֶךָ וְטִהֲרוּ אֶת-מִקְדָּשֶׁךָ וְהִדְלִיקוּ נֵרוֹת בְּחַצְרוֹת קָדְשֶׁךָ וְקָבְעוּ שְׁמוֹנַת יְמֵי חֲנֻכָּה אֵלּוּ לְהוֹדוֹת וּלְהַלֵּל לְשִׁמְךָ הַגָּדוֹל.

לפורים
בִּימֵי מָרְדְּכַי וְאֶסְתֵּר בְּשׁוּשַׁן הַבִּירָה כְּשֶׁעָמַד עֲלֵיהֶם הָמָן הָרָשָׁע בִּקֵּשׁ לְהַשְׁמִיד לַהֲרוֹג וּלְאַבֵּד אֶת-כָּל-הַיְּהוּדִים מִנַּעַר וְעַד זָקֵן טַף וְנָשִׁים בְּיוֹם אֶחָד בִּשְׁלֹשָׁה עָשָׂר לְחֹדֶשׁ שְׁנֵים עָשָׂר הוּא חֹדֶשׁ אֲדָר וּשְׁלָלָם לָבוֹז וְאַתָּה בְּרַחֲמֶיךָ הָרַבִּים הֵפַרְתָּ אֶת עֲצָתוֹ וְקִלְקַלְתָּ אֶת מַחֲשַׁבְתּוֹ וַהֲשֵׁבוֹתָ-לוֹ גְמוּלוֹ בְרֹאשׁוֹ וְתָלוּ אוֹתוֹ וְאֶת בָּנָיו עַל הָעֵץ וְעָשִׂיתָ עִמָּהֶם נִסִּים וְנִפְלָאוֹת וְנוֹדֶה לְשִׁמְךָ הַגָּדוֹל סֶלָה

עַל הַכֹּל יְהֹוָה אֱלֹהֵינוּ אֲנַחְנוּ מוֹדִים לָךְ וּמְבָרְכִים אֶת שְׁמָךְ. כָּאָמוּר וְאָכַלְתָּ וְשָׂבָעְתָּ וּבֵרַכְתָּ אֶת יְהֹוָה אֱלֹהֶיךָ עַל הָאָרֶץ הַטֹּבָה אֲשֶׁר נָתַן לָךְ. בָּרוּךְ אַתָּה יְהֹוָה עַל הָאָרֶץ וְעַל הַמָּזוֹן.

רַחֵם יְהֹוָה אֱלֹהֵינוּ עָלֵינוּ וְעַל יִשְׂרָאֵל עַמָּךְ וְעַל יְרוּשָׁלַיִם עִירָךְ וְעַל הַר צִיּוֹן מִשְׁכַּן כְּבוֹדָךְ וְעַל הֵיכָלָךְ וְעַל מְעוֹנָךְ וְעַל דְּבִירָךְ וְעַל הַבַּיִת הַגָּדוֹל וְהַקָּדוֹשׁ שֶׁנִּקְרָא שִׁמְךָ עָלָיו. אָבִינוּ! רְעֵנוּ, זוּנֵנוּ, פַּרְנְסֵנוּ, כַּלְכְּלֵנוּ, הַרְוִיחֵנוּ, הַרְוַח לָנוּ מְהֵרָה מִכָּל צָרוֹתֵינוּ, וְאַל תַּצְרִיכֵנוּ יְהֹוָה אֱלֹהֵינוּ לִידֵי מַתְּנוֹת בָּשָׂר וָדָם וְלֹא לִידֵי הַלְוָאָתָם אֶלָּא לְיָדְךָ הַמְּלֵאָה וְהָרְחָבָה הָעֲשִׁירָה וְהַפְּתוּחָה. יְהִי רָצוֹן שֶׁלֹּא נֵבוֹשׁ בָּעוֹלָם הַזֶּה וְלֹא נִכָּלֵם לְעוֹלָם הַבָּא וּמַלְכוּת בֵּית דָּוִד מְשִׁיחָךְ תַּחֲזִירֶנָּה לִמְקוֹמָהּ בִּמְהֵרָה בְיָמֵינוּ.


בראש חודש וחגים
אֱלֹהֵינוּ וֵאלֹהֵי אֲבוֹתֵינוּ, יַעֲלֶה וְיָבֹא יַגִּיעַ יֵרָאֶה וְיֵרָצֶה יִשָּׁמַע יִפָּקֵד וְיִזָּכֵר זִכְרוֹנֵנוּ וְזִכְרוֹן אֲבוֹתֵינוּ, זִכְרוֹן יְרוּשָׁלַיִם עִירָךְ, וְזִכְרוֹן מָשִׁיחַ בֶּן דָּוִד עַבְדָּךְ, וְזִכְרוֹן כָּל-עַמְּךָ בֵּית יִשְׂרָאֵל לְפָנֶיךָ, לִפְלֵטָה לְטוֹבָה לְחֵן לְחֶסֶד וּלְרַחֲמִים לְחַיִּים וּלְשָׁלוֹם בְּיוֹם
בראש חודש: רֹאשׁ הַחֹדֶשׁ הַזֶה.
בפסח: חַג הַמַּצּוֹת הַזֶה.
בשבועות: חַג הַשָּׁבוּעוֹת הַזֶה.
בראש השנה: הַזִּכָּרוֹן הַזֶה.
בסוכות: חַג הַסֻּכּוֹת הַזֶה.
בשמיני עצרת: שְׁמִינִי עֲצֶרֶת הַחַג הַזֶה.
זָכְרֵנוּ יְהֹוָה אֱלֹהֵינוּ בּוֹ לְטוֹבָה, וּפָּקְדֵנוּ בוֹ לִבְרָכָה, וְהוֹשִׁיעֵנוּ בוֹ לְחַיִּים , בִּדְבַר יְשׁוּעָה וְרַחֲמִים; חוּס וְחָנֵּנוּ, וְרַחֵם עָלֵינוּ, וְהוֹשִׁיעֵנוּ כִּי אֵלֶיךָ עֵינֵינוּ, כִּי אֵל מֶלֶךְ חַנּוּן וְרַחוּם אָתָּה.

וְתִבְנֶה יְרוּשָׁלַיִם עִירָךְ בִּמְהֵרָה בְיָמֵינוּ בָּרוּךְ אַתָּה יְהֹוָה בּוֹנֵה יְרוּשָׁלָיִם (בלחש אָמֵן).

(בָּרוּךְ אַתָּה יְהֹוָה, אֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, שֶׁנָּתַן שַׁבָּתוֹת לִמְנוּחָה לְעַמּוֹ יִשְׂרָאֵל בְּאַהֲבָה לְאוֹת וְלִבְרִית. בָּרוּךְ אַתָּה יְהֹוָה, מְקַדֵּשׁ הַשַּׁבָּת) (בָּרוּךְ שֶׁנָּתַן רָאשֵׁי חֳדָשִׁים לְעַמּוֹ יִשְׂרָאֵל לְזִכָּרוֹן) (בָּרוּךְ אַתָּה יְהֹוָה, אֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, שֶׁנָּתַן יָמִים טוֹבִים לְעַמּוֹ יִשְׂרָאֵל לְשָׂשׂוֹן וּלְשִׂמְחָה, אֶת יוֹם (הַשַּׁבָּת הַזֶּה וְאֶת יוֹם) חַג (הַמַּצּוֹת) (הַסֻּכּוֹת) הַזֶּה, אֶת יוֹם טוֹב מִקְרָא קֹדֶשׁ הַזֶּה. בָּרוּךְ אַתָּה יְהֹוָה, מְקַדֵּשׁ יִשְׂרָאֵל וְהַזְּמַנִּים)

בָּרוּךְ אַתָּה יְהֹוָה אֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, לָעַד הָאֵל אָבִינוּ, מַלְכֵּנוּ, אַדִּירֵנוּ, בּוֹרְאֵנוּ, גּוֹאֲלֵנוּ, קְדוֹשֵׁנוּ קְדוֹשׁ יַעֲקֹב, רוֹעֵנוּ רוֹעֵה יִשְׂרָאֵל, הַמֶּלֶךְ הַטּוֹב וְהַמֵּטִיב לַכּל, שֶׁבְּכָל יוֹם וָיוֹם הוּא הֵיטִיב לָנוּ, הוּא מֵיטִיב לָנוּ, הוּא יֵיטִיב לָנוּ, הוּא גְמָלָנוּ הוּא גוֹמְלֵנוּ הוּא יִגְמְלֵנוּ לָעַד, חֵן וָחֶסֶד וְרַחֲמִים וְרֶוַח וְהַצָּלָה וְכָל-טוֹב.

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁתַּבַּח עַל כִּסֵּא כְבוֹדוֹ.

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁתַּבַּח בַּשָּׁמַיִם וּבָאָרֶץ.

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁתַּבַּח בָּנוּ לְדוֹר דּוֹרִים.

הָרַחֲמָן הוּא קֶרֶן לְעַמּוֹ יָרִים.

הָרַחֲמָן הוּא יִתְפָּאַר בָּנוּ לְנֵצַח נְצָחִים.

הָרַחֲמָן הוּא יְפַרְנְסֵנוּ בְּכָבוֹד וְלֹא בְבִזּוּי, בְּהֶתֵּר וְלֹא בְאִסּוּר, בְּנַחַת וְלֹא בְצָעַר.

הָרַחֲמָן הוּא יִתֵּן שָׁלוֹם בֵּינֵינוּ.

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁלַח בְּרָכָה רְוָחָה וְהַצְלָחָה בְּכָל מַעֲשֵׂה יָדֵינוּ.

הָרַחֲמָן הוּא יַצְלִיחַ אֶת דְּרָכֵינוּ.

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁבֹּר עֹל גָּלוּת מְהֵרָה מֵעַל צַוָּארֵנוּ.

הָרַחֲמָן הוּא יוֹלִיכֵנוּ מְהֵרָה קוֹמְמִיּוּת בְּאַרְצֵנוּ.

הָרַחֲמָן הוּא יִרְפָּאֵנוּ רְפוּאָה שְׁלֵמָה, רְפוּאֵת הֵנֶּפֶש וּרְפוּאַת הַגּוּף.

הָרַחֲמָן הוּא יִפְתַּח לָנוּ אֶת יָדוֹ הָרְחָבָה.

הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ כָּל אֶחָד וְאֶחָד מִמֶּנּוּ בִּשְׁמוֹ הַגָּדוֹל, כְּמוֹ שֶׁנִּתְבָּרְכוּ אֲבוֹתֵינוּ, אַבְרָהָם יִצְחָק וְיַעֲקֹב, בַּכֹּל מִכֹּל כֹּל, כֵּן יְבָרֵךְ אוֹתָנוּ יַחַד בְּרָכָה שְׁלֵמָה וְכֵן יְהִי רָצוֹן וְנֹאמַר אָמֵן.

הָרַחֲמָן הוּא יִפְרֹשׂ עָלֵינוּ סֻכַּת שְׁלוֹמוֹ.

הָרַחֲמָן הוּא יִטַּע תּוֹרָתוֹ וְאַהֲבָתוֹ בְּלִבֵּנוּ וְתִהְיֶה יִרְאָתוֹ עַל פָּנֵינוּ לְבִלְתִּי נֶחֱטָא, וְיִהְיוּ כָל מַעֲשֵׂינוּ לְשֵׁם שָׁמָיִם.

הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת הַשֻּׁלְחָן הַזֶּה שֶׁאָכַלְנוּ עָלָיו, וִיסַדֵּר בּוֹ כָּל מַעֲדַנֵּי עוֹלָם, וְיִהְיֶה כְשֻׁלְחָנוֹ שֶׁל אַבְרָהָם אָבִינוּ עָלָיו הַשָּׁלוֹם. כָּל רָעֵב מִמֶּנּוּ יֹאכַל, וְכָל צָמֵא מִמֶּנּוּ יִשְׁתֶּה, וְאַל יֶחְסַר מִמֶּנּוּ כָּל טוֹב לָעַד וּלְעוֹלְמֵי עוֹלָמִים, אָמֵן. הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת בַּעַל הַבַּיִת הַזֶּה וּבַעַל הַסְּעֻדָּה הַזֹּאת, הוּא וּבָנָיו וְאִשְׁתּוֹ וְכָל אֲשֶׁר לוֹ, בְּבָנִים שֶׁיִּחְיוּ וּבִנְכָסִים שֶׁיִּרְבּוּ. בָּרֵךְ יְהֹוָה חֵילוֹ וּפֹעַל יָדָיו תִּרְצֶה, וְיִהְיוּ נְכָסָיו וּנְכָסֵינוּ מֻצְלָחִים וּקְרוֹבִים לָעִיר, וְאַל יִזְדַּקֵּק לְפָנָיו וְלֹא לְפָנֵינוּ שׁוּם דְּבַר חֵטְא וְהִרְהוּר עָוֹן, שָׂשׂ וְשָׂמֵחַ כָּל הַיָּמִים בְּעֹשֶׁר וְכָבוֹד מֵעַתָּה וְעַד עוֹלָם, לֹא יֵבוֹשׁ בָּעוֹלָם הַזֶּה וְלֹא יִכָּלֵם לָעוֹלָם הַבָּא, אָמֵן כֵּן יְהִי רָצוֹן.

בסעודת חתן
הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת הֶחָתָן וְהַכַּלָּה, בְּבָנִים זְכָרִים שֶׁל קַיָּמָא, לַעֲבוֹדָתוֹ יִתְבָּרַךְ.
הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת כָּל הַמְּסֻבִּין בַּשֻּׁלְחָן הַזֶּה, וְיִתֵּן לָנוּ הַקָּדוֹשׁ בָּרוּךְ הוּא, כָּל מִשְׁאֲלוֹת לִבֵּנוּ לְטוֹבָה.

בסעודת ברית מילה
הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת בַּעַל הַבַּיִת הַזֶּה, אֲבִי הַבֵּן, הוּא וְאִשְׁתּוֹ הַיּוֹלֶדֶת, מֵעַתָּה וְעַד עוֹלָם.
הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת הַיֶּלֶד הַנּוֹלָד, וּכְשֵׁם שֶׁזִּכָּהוּ הַקָּדוֹשׁ בָּרוּךְ הוּא לְמִילָה, כָּךְ יְזַכֵּהוּ לְהִכָּנֵס לַתּוֹרָה וּלְחֻפָּה וּלְמִצְוֹת וּלְמַעֲשִׂים טוֹבִים, וְכֵן יְהִי רָצוֹן וְנֹאמַר אָמֵן.
הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת מַעֲלַת הַסַּנְדָּק וְהַמּוֹהֵל וּשְׁאָר הַמִּשְׁתַּדְּלִים בַּמִּצְוָה, הֵם וְכָל אֲשֶׁר לָהֶם.

הָרַחֲמָן הוּא יְחַיֵּינוּ וִיזַכֵּנוּ וִיקָרְבֵנוּ לִימוֹת הַמָּשִׁיחַ וּלְבִנְיַן בֵּית הַמִּקְדָּשׁ וּלְחַיֵּי הָעוֹלָם הַבָּא. מַגְדִּיל (מִגְדּוֹל) יְשׁוּעוֹת מַלְכּוֹ וְעֹשֶׂה חֶסֶד לִמְשִׁיחוֹ לְדָוִד וּלְזַרְעוֹ עַד עוֹלָם. כְּפִירִים רָשׁוּ וְרָעֵבוּ וְדֹרְשֵׁי יְהֹוָה לֹא יַחְסְרוּ כָל טוֹב. נַעַר הָיִיתִי גַּם זָקַנְתִּי וְלֹא רָאִיתִי צַדִּיק נֶעֱזָב וְזַרְעוֹ מְבַקֶּשׁ לָחֶם. כָּל הַיּוֹם חוֹנֵן וּמַלְוֶה וְזַרְעוֹ לִבְרָכָה. מַה שֶּׁאָכַלְנוּ יִהְיֶה לְשָׂבְעָה, וּמַה שֶּׁשָּׁתִינוּ יִהְיֶה לִרְפוּאָה, וּמַה שֶּׁהוֹתַרְנוּ יִהְיֶה לִבְרָכָה, כְּדִכְתִיב: וַיִּתֵּן לִפְנֵיהֶם וַיֹּאכְלוּ וַיּוֹתִרוּ כִּדְבַר יְהֹוָה. בְּרוּכִים אַתֶּם לַיהוָה עֹשֵׂה שָׁמַיִם וָאָרֶץ. בָּרוּךְ הַגֶּבֶר אֲשֶׁר יִבְטַח בַּיהוָה וְהָיָה יְהֹוָה מִבְטַחוֹ. יְהֹוָה עֹז לְעַמּוֹ יִתֵּן יְהֹוָה יְבָרֵךְ אֶת עַמּוֹ בַשָּׁלוֹם. עוֹשֶׂה שָׁלוֹם בִּמְרוֹמָיו הוּא בְרַחֲמָיו יַעֲשֶׂה שָׁלוֹם עָלֵינוּ וְעַל כָּל עַמּוֹ יִשְׂרָאֵל וְאִמְרוּ אָמֵן.</string>
    <string name="food_fragment_62_blessing">ביום שאומרים בו תחנון: עַל נַהֲרוֹת בָּבֶל שָׁם יָשַׁבְנוּ גַּם בָּכִינוּ בְּזָכְרֵנוּ אֶת צִיּוֹן. עַל עֲרָבִים בְּתוֹכָהּ תָּלִינוּ כִּנֹּרוֹתֵינוּ. כִּי שָׁם שְׁאֵלוּנוּ שׁוֹבֵינוּ דִּבְרֵי שִׁיר וְתוֹלָלֵינוּ שִׂמְחָה שִׁירוּ לָנוּ מִשִּׁיר צִיּוֹן. אֵיךְ נָשִׁיר אֶת שִׁיר יְהוָה עַל אַדְמַת נֵכָר. אִם אֶשְׁכָּחֵךְ יְרוּשָׁלָ‍ִם תִּשְׁכַּח יְמִינִי. תִּדְבַּק לְשׁוֹנִי לְחִכִּי אִם לֹא אֶזְכְּרֵכִי אִם לֹא אַעֲלֶה אֶת יְרוּשָׁלַ‍ִם עַל רֹאשׁ שִׂמְחָתִי. זְכֹר יְהוָה לִבְנֵי אֱדוֹם אֵת יוֹם יְרוּשָׁלָ‍ִם הָאֹמְרִים עָרוּ עָרוּ עַד הַיְסוֹד בָּהּ. בַּת בָּבֶל הַשְּׁדוּדָה אַשְׁרֵי שֶׁיְשַׁלֶּם לָךְ אֶת גְּמוּלֵךְ שֶׁגָּמַלְתְּ לָנוּ. אַשְׁרֵי שֶׁיֹּאחֵז וְנִפֵּץ אֶת עֹלָלַיִךְ אֶל הַסָּלַע. (תהלים קלז)

ביום שאין אומרים בו תחנון: שִׁיר הַמַּעֲלוֹת בְּשׁוּב יְהוָה אֶת שִׁיבַת צִיּוֹן הָיִינוּ כְּחֹלְמִים. אָז יִמָּלֵא שְׂחוֹק פִּינוּ וּלְשׁוֹנֵנוּ רִנָּה אָז יֹאמְרוּ בַגּוֹיִם הִגְדִּיל יְהוָה לַעֲשׂוֹת עִם אֵלֶּה. הִגְדִּיל יְהוָה לַעֲשׂוֹת עִמָּנוּ הָיִינוּ שְׂמֵחִים. שׁוּבָה יְהוָה אֶת שבותנו [שְׁבִיתֵנוּ] כַּאֲפִיקִים בַּנֶּגֶב. הַזֹּרְעִים בְּדִמְעָה בְּרִנָּה יִקְצֹרוּ. הָלוֹךְ יֵלֵךְ וּבָכֹה נֹשֵׂא מֶשֶׁךְ הַזָּרַע בֹּא יָבוֹא בְרִנָּה נֹשֵׂא אֲלֻמֹּתָיו. (תהלים קכו)

שְׁלשָׁה שֶׁאָכְלוּ כְּאֶחָד חֲיָבִין לְזֵמֵן וְהַמְזַמֵן פּוֹתֵחַ:

רַבּוֹתַי, נְבָרֵךְ!

הַמְסֻבִּים עוֹנִים: יְהִי שֵׁם יְיָ מְבֹרָךְ מֵעַתָּה וְעַד עוֹלָם.

הַמְזַמֵן אוֹמֵר: בִּרְשׁוּת מְרָנָן וְרַבָּנָן וְרַבּוֹתַי, נְבָרֵךְ (בעשרה אֱלֹהֵינוּ) שֶׁאָכַלְנוּ מִשֶּׁלוֹ.

הַמְסֻבִּים עוֹנִים: בָּרוּךְ (אֱלֹהֵינוּ) שֶׁאָכַלְנוּ מִשֶּׁלוֹ וּבְטוּבוֹ חָיִינוּ.

הַמְזַמֵן חוֹזֵר וְאוֹמֵר: בָּרוּךְ (אֱלֹהֵינוּ) שֶׁאָכַלְנוּ מִשֶּׁלוֹ וּבְטוּבוֹ חָיִינוּ.



בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ אֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם הַזָּן אֶת הָעוֹלָם כֻּלּוֹ בְּטוּבוֹ בְּחֵן בְּחֶסֶד וּבְרַחֲמִים, הוּא נֹתֵן לֶחֶם לְכָל בָּשָׂר כִּי לְעוֹלָם חַסְדּוֹ, וּבְטוּבוֹ הַגָּדוֹל תָּמִיד לֹא חָסַר לָנוּ וְאַל יֶחְסַר לָנוּ מָזוֹן לְעוֹלָם וָעֶד בַּעֲבוּר שְׁמוֹ הַגָּדוֹל, כִּי הוּא אֵל זָן וּמְפַרְנֵס לַכֹּל וּמֵיטִיב לַכֹּל וּמֵכִין מָזוֹן לְכָל בְּרִיּוֹתָיו אֲשֶׁר בָּרָא. בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ הַזָּן אֶת הַכֹּל.

נוֹדֶה לְּךָ יְהֹוָה אֱלֹהֵינוּ עַל שֶׁהִנְחַלְתָּ לַאֲבוֹתֵינוּ אֶרֶץ חֶמְדָּה טוֹבָה וּרְחָבָה וְעַל שֶׁהוֹצֵאתָנוּ יְיָ אֱלֹהֵינוּ מֵאֶרֶץ מִצְרַיִם וּפְדִיתָנוּ מִבֵּית עֲבָדִים וְעַל בְּרִיתְךָ שֶׁחָתַמְתָּ בִּבְשָׂרֵנוּ וְעַל תּוֹרָתְךָ שֶׁלִּמַּדְתָּנוּ וְעַל חֻקֶּיךָ שֶׁהוֹדַעְתָּנוּ וְעַל חַיִּים חֵן וָחֶסֶד שֶׁחוֹנַנְתָּנוּ, וְעַל אֲכִילַת מָזוֹן שָׁאַתָּה זָן וּמְפַרְנֵס אוֹתָנוּ תָּמִיד, בְּכָל יוֹם וּבְכָל עֵת וּבְכָל שָׁעָה.

וְעַל הַכֹּל יְיָ אֱלֹהֵינוּ אֲנַחְנוּ מוֹדִים לָךְ וּמְבָרְכִים אוֹתָךְ, יִתְבָּרַךְ שִׁמְךָ בְּפִי כָּל חַי תָּמִיד לְעוֹלָם וָעֶד, כַּכָּתוּב: "וְאָכַלְתָּ וְשָׂבַעְתָּ, וּבֵרַכְתָּ אֶת יְיָ אֱלֹהֶיךָ עַל הָאָרֶץ הַטּוֹבָה אֲשֶּׁר נָתַן לָךְ". בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ, עַל הָאָרֶץ וְעַל הַמָּזוֹן.

רַחֵם (י"ג רַחֶם נָא) יְיָ אֱלֹהֵינוּ עַל יִשְׂרָאֵל עַמֶּךָ, וְעַל יְרוּשָׁלַיִם עִירֶךָ, וְעַל צִיּוֹן מִשְׁכַּן כְּבוֹדֶךָ, וְעַל מַלְכוּת בֵּית דָּוִד מְשִׁיחֶךָ, וְעַל הַבַּיִת הַגָדוֹל וְהַקָדוֹשׁ שֶׁנִּקְרָא שִׁמְךָ עָלָיו. אֱלֹהֵינוּ, אָבִינוּ, רְעֵנוּ, זוּנֵנוּ, פַרְנְסֵנוּ וְכַלְכְּלֵנוּ וְהַרְוִיחֵנוּ, וְהַרְוַח לָנוּ יְיָ אֱלֹהֵינוּ מְהֵרָה מִכָּל צָרוֹתֵינוּ. וְנָא אַל תַּצְרִיכֵנוּ יְיָ אֱלֹהֵינוּ, לֹא לִידֵי מַתְּנַת בָּשָׂר וָדָם וְלֹא לִידֵי הַלְוָאָתָם, כִּי אִם לְיָדְךָ הַמְּלֵאָה הַפְּתוּחָה הַקְּדוֹשָׁה וְהָרְחָבָה, שֶׁלֹא נֵבוֹשׁ וְלֹא נִכָּלֵם לְעוֹלָם וָעֶד.

וּבְנֵה יְרוּשָׁלַיִם עִיר הַקֹּדֶשׁ בִּמְהֵרָה בְיָמֵינוּ. בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ, בּוֹנֵה בְרַחֲמָיו יְרוּשָׁלַיִם. אָמֵן.

בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ אֱלֹהֵינוּ, מֶלֶךְ הָעוֹלָם, הָאֵל אָבִינוּ, מַלְכֵּנוּ, אַדִירֵנוּ, בּוֹרְאֵנוּ, גֹּאֲלֵנוּ, יוֹצְרֵנוּ, קְדוֹשֵׁנוּ קְדוֹשׁ יַעֲקֹב, רוֹעֵנוּ רוֹעֵה יִשְׂרָאַל, הַמֶּלֶךְ הַטּוֹב וְהַמֵּיטִיב לַכֹּל, שֶׁבְּכָל יוֹם וָיוֹם הוּא הֵיטִיב, הוּא מֵיטִיב, הוּא יֵיטִיב לָנוּ, הוּא גְמָלָנוּ, הוּא גוֹמְלֵנוּ, הוּא יִגְמְלֵנוּ לָעַד, לְחֵן וּלְחֶסֶד וּלְרַחֲמִים וּלְרֶוַח הַצָּלָה וְהַצְלָחָה, בְּרָכָה וִישׁוּעָה, נֶחָמָה פַּרְנָסָה וְכַלְכָּלָה וְרַחֲמִים וְחַיִּים וְשָׁלוֹם, וְכָל טוֹב; וּמִכָּל טוּב לְעוֹלָם אַל יְחַסְּרֵנוּ.

הָרַחֲמָן הוּא יִמְלוֹךְ עָלֵינוּ לְעוֹלָם וָעֶד.

הָרַחֲמָן הוּא יִתְבָּרַךְ בַּשָּׁמַיִם וּבָאָרֶץ.

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁתַּבַּח לְדוֹר דּוֹרִים, וְיִתְפָּאַר בָּנוּ לָעַד וּלְנֵצַח נְצָחִים, וְיִתְהַדַּר בָּנוּ לָעַד וּלְעוֹלְמֵי עוֹלָמִים.

הָרַחֲמָן הוּא יְפַרְנְסֵנוּ בְּכָבוֹד.

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁבּוֹר עֻלֵּנוּ מֵעַל צַּוָּארֵנוּ, וְהוּא יוֹלִיכֵנוּ קוֹמְמִיוּת לְאַרְצֵנוּ.

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁלַח לָנוּ בְּרָכָה מְרֻבָּה בַּבַּיִת הַזֶּה, וְעַל שֻׁלְחָן זֶה שֶׁאָכַלְנוּ עָלָיו (שֻׁלְחָנוֹת אֵלּוּ שֶׁאָכַלְנוּ עֲלֵיהֶם).

הָרַחֲמָן הוּא יִשְׁלַח לָנוּ אֶת אֵלִיָּהוּ הַנָּבִיא זָכוּר לַטּוֹב, וִיבַשֵּׂר לָנוּ בְּשׂוֹרוֹת טוֹבוֹת יְשׁוּעוֹת וְנֶחָמוֹת.

בבית אביו אומר: הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת אָבִי מוֹרִי בַּעַל הַבַּיִת הַזֶּה, וְאֶת אִמִּי מוֹרָתִי בַּעֲלַת הַבַּיִת הַזֶּה.

נשוי אומר: הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אוֹתִי, (אם אביו ואמו בחיים: וְאֶת אָבִי מוֹרִי, וְאֶת אִמִּי מוֹרָתִי,) וְאֶת אִשְׁתִּי, וְאֶת זַרְעִי, וְאֶת כָּל אֲשֶׁר לִי.

אשה נשואה אומרת: הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אוֹתִי, (אם אביה ואמה בחיים: וְאֶת אָבִי מוֹרִי, וְאֶת אִמִּי מוֹרָתִי,) וְאֶת בַּעֲלִי, וְאֶת זַרְעִי, וְאֶת כָּל אֲשֶׁר לִי.

אורח אומר: הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת בַּעַל הַבַּיִת הַזֶּה וְאֶת בַּעֲלַת הַבַּיִת הַזֶּה, אוֹתָם וְאֶת בֵּיתָם וְאֶת זַרְעָם וְאֶת כָּל אֲשֶׁר לָהֶם.

יְהִי רָצוֹן, שֶׁלֹּא יֵבוֹשׁ בַּעַל הַבַּיִת בָּעוֹלָם הַזֶּה, וְלֹא יִכָּלֵם לָעוֹלָם הַבָּא, וְיִצְלַח מְאֹד בְּכָל נְכָסָיו, וְיִהְיוּ נְכָסָיו וּנְכָסֵינוּ מֻצְלָחִים וּקְרוֹבִים לָעִיר, וְאַל יִשְׁלֹט שָׂטָן לֹא בְּמַעֲשֵׂי יָדָיו וְלֹא בְּמַעֲשֵׂי יָדֵינוּ, וְאַל יִזְדַקֵּק (נוסח הגמרא: יִזְדַקֵּר) לֹא לְפָנָיו וְלֹא לְפָנֵינוּ שׁוּם דְבַר הַרְהוֹר חֵטְא וַעֲבֵרָה וְעָוֹן מֵעַתָּה וְעַד עוֹלָם.

בסעודה משותפת אומר: הָרַחֲמָן הוּא יְבָרֵךְ אֶת כָּל הַמְּסֻבִּין כַּאן. אוֹתָם וְאֶת בֵּיתָם וְאֶת זַרְעָם וְאֶת כָּל אֲשֶׁר לָהֶם.

אוֹתָנוּ וְאֶת כָּל אֲשֶׁר לָנוּ, כְּמוֹ שֶׁנִּתְבָּרְכוּ אֲבוֹתֵינוּ אַבְרָהָם יִצְחָק וְיַעֲקֹב "בַּכֹּל"-"מִכֹּל"-"כֹּל" – כֵּן יְבָרֵךְ אוֹתָנוּ כֻּלָּנוּ יַחַד בִּבְרָכָה שְׁלֵמָה. וְנֹאמַר: "אָמֵן".

בַּמָרוֹם יְלַמְּדוּ עֲלֵיהֶם וְעָלֵינוּ זְכוּת שֶׁתְּהֵא לְמִשְׁמֶרֶת שָׁלוֹם. וְנִשָׂא בְרָכָה מֵאֵת יְיָ, וּצְדָקָה מֵאֱלֹהֵי יִשְׁעֵנוּ, וְנִמְצָא חֵן וְשֵׂכֶל טוֹב בְּעֵינֵי אֱלֹהִים וְאָדָם.

[[בשבת: הַרָחֲמָן הוּא יַנְחִילֵנוּ יוֹם שֶׁכֻּלוֹ שַׁבָּת וּמְנוּחָה לְחַיֵּי הָעוֹלָמִים.]]

הָרַחֲמָן הוּא יְזַכֵּנוּ לִימוֹת הַמָּשִׁיחַ וּלְחַיֵּי הָעוֹלָם הַבָּא.

מַגְדִּיל (ביום שמתפללים בו מוסף ובסעודת מלווה מלכה: מִגְדּוֹל) יְשׁוּעוֹת מַלְכּוֹ, וְעֹשֶׂה חֶסֶד לִמְשִׁיחוֹ, לְדָוִד וּלְזַרְעוֹ עַד עוֹלָם. עֹשֶׂה שָׁלוֹם בִּמְרוֹמָיו, הוּא יַעֲשֶׂה שָׁלוֹם עָלֵינוּ וְעַל כָּל יִשְׂרָאַל. וְאִמְרוּ: "אָמֵן".

יְראוּ אֶת יְיָ קְדֹשָׁיו, כִּי אֵין מַחְסוֹר לִירֵאָיו. כְּפִירִים רָשׁוּ וְרָעֵבוּ, וְדֹרְשֵׁי יְיָ לֹא יַחְסְרוּ כָל טוֹב. הוֹדוּ לַייָ כִּי טוֹב, כִּי לְעוֹלָם חַסְדּוֹ. פּוֹתֵחַ אֶת יָדֶךָ, וּמַשְׂבִּיעַ לְכָל חַי רָצוֹן. בָּרוּךְ הַגֶּבֶר אֲשֶׁר יִבְטַח בַּייָ, וְהָיָה יְיָ מִבְטַחוֹ. נַעַר הָיִיתִי גַּם זָקַנְתִּי, וְלֹא רָאִיתִי צַדִּיק נֶעֱזָב, וְזַרְעוֹ מְבַקֶּשׁ לָחֶם. יְיָ עֹז לְעַמּוֹ יִתֵּן, יְיָ יְבָרֵךְ אֶת עַמּוֹ בַשָּׁלוֹם.</string>

    <string name="food_fragment_63_blessing"><p><strong>למנהג הספרדים ברכה ראשונה מברכים בנוסח זה:</strong><br />בָּרוּךְ אַתָּה יי, אֱ־לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, הַזָּן אֶת הָעוֹלָם כֻּלּוֹ בְּטוּבוֹ בְּחֵן בְּחֶסֶד וּבְרַחֲמִים. וּמְפַרְנֵס לַכֹּל וּמֵטִיב לְכָל בְּרִיּוֹתָיו אֲשֶׁר בָּרָא: בָּרוּךְ אַתָּה יי, הַזָּן אֶת הַכֹּל.</p>
<p><strong>למנהג האשכנזים ברכה ראשונה מברכים כרגיל:</strong><br />בָּרוּךְ אַתָּה יי, אֱ־לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, הַזָּן אֶת הָעוֹלָם כֻּלּוֹ בְּטוּבוֹ, בְּחֵן וּבְחֶסֶד וּבְרַחֲמִים. הוּא נוֹתֵן לֶחֶם לְכָל בָּשָׂר, כִּי לְעוֹלָם חַסְדוֹ. וּבְטוּבוֹ הַגָּדוֹל תָּמִיד לֹא חָסַר-לָנוּ וְאַל יֶחְסַר לָנוּ מָזוֹן לְעוֹלָם וָעֶד, בַּעֲבוּר שְׁמוֹ הַגָּדוֹל, כִּי הוּא אֵל זָן וּמְפַרְנֵס לַכֹּל וּמֵיטִיב לַכֹּל וּמֵכִין מָזוֹן לְכָל בְּרִיּוֹתָיו אֲשֶׁר בָּרָא, כָּאָמוּר: פּוֹתֵחַ אֶת יָדֶךָ וּמַשְׂבִּיעַ לְכָל חַי רָצוֹן. בָּרוּךְ אַתָּה יי הַזָּן אֶת הַכֹּל.</p>
<p><strong>וממשיכים כאן:<br /></strong>נוֹדֶה לְךָ, יי אֱ־לֹהֵינוּ, עַל שֶׁהִנְחַלְתָּ לַאֲבוֹתֵינוּ אֶרֶץ חֶמְדָּה, טוֹבָה וּרְחָבָה, וְנָתַתָּ לָּנוּ בְּרִית וְתוֹרָה וְלֶחֶם לִשְֹבֹּעַ. בָּרוּךְ אַתָּה יי, עַל הָאָרֶץ וְעַל הַמָּזוֹן.</p>
<p>רַחֶם יי אֱ־לֹהֵינוּ עָלֵינוּ וְעַל יִשְׂרָאֵל עַמֶּךָ, וְעַל יְרוּשָׁלַיִם וְעַל מַלְכוּת בֵּית דָּוִד מְשִׁיחֶךָ (בר"ח: וְזָכְרֵנוּ לְטוֹבָה בְּיוֹם רֹאשׁ הַחֹדֶשׁ הַזֶּה. בחוה"מ: וְשַׂמְּחֵנוּ בְיוֹם חַג הַמַּצּוֹת/הַסֻּכּוֹת הַזֶּה) וְתַגְדִיל מְהֵרָה כְּבוֹד הַבַּיִת וּתְנַחֲמֵנוּ בְּכִפְלָיִם. בָּרוּךְ אַתָּה יי, בּוֹנֵה בְרַחֲמָיו יְרוּשָׁלָיִם. אָמֵן.</p>
<p>בָּרוּךְ אַתָּה יי, אֱ־לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם. הָאֵל, אָבִינוּ, מַלְכֵּנוּ, הַמֶּלֶךְ הַטּוֹב וְהַמֵּטִיב לְכֻלָּנוּ, הוּא הֵיטִיב הוּא מֵיטִיב הוּא יֵיטִיב לָנוּ, הוּא גְמָלָנוּ הוּא גוֹמְלֵנוּ הוּא יִגְמְלֵנוּ לָעַד בְּחֶסֶד וּבְחֵן וּבְרַחֲמִים וִיזַכֵּנוּ לִימוֹת הַמָּשִׁיחַ. עֹשֶׂה שָׁלוֹם בִּמְרוֹמָיו הוּא יַעֲשֶׂה שָׁלוֹם עָלֵינוּ וְעַל כָּל יִשְׂרָאֵל, וְאִמְרוּ אָמֵן.</p></string>

    <string name="food_fragment_7_blessing">
<p><strong>בָּרוּךְ אַתָּה יְהֹוָה, אֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם,</strong></p>

<p>אם אכל מזונות - <strong>עַל הַמִּחְיָה וְעַל הַכַּלְכָּלָה</strong><br />
אם שתה יין - <strong>עַל הַגֶּפֶן וְעַל פְּרִי הַגֶּפֶן </strong><br />
אם אכל משבעת המינים -<strong> עַל הָעֵץ וְעַל פְּרִי הָעֵץ</strong></p>

<p><strong>וְעַל תְּנוּבַת הַשָּׂדֶה וְעַל אֶרֶץ חֶמְדָּה טוֹבָה וּרְחָבָה שֶׁרָצִיתָ וְהִנְחַלְתָּ לַאֲבוֹתֵינוּ לֶאֱכוֹל מִפִּרְיָהּ וְלִשְׂבּוֹעַ מִטּוּבָהּ. </strong></p>

<p><strong>רַחֵם (נָא) יי אֱלֹהֵינוּ עַל יִשְׂרָאֵל עַמֶּךָ וְעַל יְרוּשָׁלַיִם עִירֶךָ וְעַל צִיּוֹן מִשְׁכַּן כְּבוֹדֶךָ, וְעַל מִזְבְּחֶךָ, וְעַל הֵיכָלֶךָ. וּבְנֵה יְרוּשָׁלַיִם עִיר הַקּדֶשׁ בִּמְהֵרָה בְיָמֵינוּ. וְהַעֲלֵנוּ לְתוֹכָהּ וְשַׂמְּחֵנוּ בְּבִנְיָנָהּ, וְנֹאכַל מִפִּרְיָּהּ וְנִשְׂבַּע מִטּוּבָהּ וּנְבָרֶכְךָ עָלֶיהָ בִּקְדֻשָּׁה וּבְטָהֳרָה.</strong></p>

<ul>
	<li>בשבת: וּרְצֵה וְהַחֲלִיצֵנוּ בְּיוֹם הַשַׁבָּת הַזֶּה.</li>
	<li>בר"ח: וְזָכְרֵנוּ לְטוֹבָה בְּיוֹם רֹאשׁ הַחֹדֶשׁ הַזֶּה.</li>
	<li>בר"ה: וְזָכְרֵנוּ לְטוֹבָה בְּיוֹם הַזִּכָּרוֹן הַזֶּה.</li>
	<li>ביום טוב ובחוה"מ: וְשַׂמְּחֵנוּ בְיוֹם
	<ul>
		<li>בפסח: חַג הַמַּצּוֹת הַזֶּה,</li>
		<li>בשבועות: חַג הַשָּׁבוּעוֹת הַזֶּה,</li>
		<li>בסוכות: חַג הַסֻּכּוֹת הַזֶּה,</li>
		<li>בשמיני עצרת: שְׁמִינִי, חַג עֲצֶרֶת הַזֶּה,</li>
	</ul>
	</li>
</ul>

<p><strong>כִּי אַתָּה טוֹב וּמֵטִיב לַכֹּל, וְנוֹדֶה לְּךָ עַל הָאָרֶץ</strong></p>

<p>אם אכל מזונות: <strong>וְעַל הַמִּחְיָה. (בחיטה של ארץ ישראל: מִחְיָתָהּ)</strong><br />
אם שתה יין: <strong>וְעַל פְּרִי הַגָּפֶן. (וְעַל פְּרִי גַפְנָהּ)</strong><br />
אם אכל משבעת המינים:<strong> וְעַל הַפֵּרוֹת. (וְעַל פֵּרוֹתֶיהָ).</strong></p>

<p><strong>בָּרוּךְ אַתָּה יְהֹוָה, עַל הָאָרֶץ וְעַל</strong></p>

<p>אם אכל מזונות: <strong>הַמִּחְיָה. (מִחְיָתָהּ)</strong><br />
אם שתה יין:<strong> פְּרִי הַגָּפֶן. (פְּרִי גַפְנָה)</strong><br />
אם אכל משבעת המינים: <strong>הַפֵּרוֹת. (פֵּרוֹתֶיהָ)</strong></p>
</string>
    <string name="food_fragment_8_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם בּוֹרֵא נְפָשׁוֹת רַבּוֹת וְחֶסְרוֹנָן עַל כָּל מַה שֶּׁבָּרָאתָ לְהַחֲיוֹת בָּהֶם נֶפֶשׁ כָּל-חָי. בָּרוּךְ חֵי הָעוֹלָמִים.</string>

    //Smell Fragment
    <string name="smell_fragment_0_header">עשבי בשמים</string>
    <string name="smell_fragment_1_header">עצי בשמים</string>
    <string name="smell_fragment_2_header">ריח בפירות</string>
    <string name="smell_fragment_3_header">מיני בשמים</string>
    <string name="smell_fragment_4_header">שמן אפרסמון</string>

    <string name="smell_fragment_0_explanation">אם הדבר הריחני הוא מדבר המוגדר כשיח או עשב. לדוגמה עַל נַרְקִיס, רוֹדָה, נַעְנַע אוֹ מֶנְטָה.</string>
    <string name="smell_fragment_1_explanation">אם הדבר הריחני הוא ממין המוגדר בהלכה כעץ, (דבר שאינו תמיד תואם את ההגדרה המדעית) לדוגמה עַל הָדָס, וֶרֶד, יַסְמִין, שִׁיבָּה, קִנָּמוֹן, לוּאִיזָה אוֹ עָלִים שֶׁל עֵץ הָדָר.</string>
    <string name="smell_fragment_2_explanation">אם הדבר הריחני הוא פרי הראוי לאכילה בפני עצמו או בתערובת. לדוגמה על לימון, תפוז ואתרוג (לא בחג הסוכות)</string>
    <string name="smell_fragment_3_explanation">על דברים ריחניים שאינם מין עשב או עץ מברכים ברכה זו. ברכה זו משמשת גם כברכה כללית על ברכות הריח ולכן אם אינו יודע את סוג הדבר שמריח או שבטעות בירך ברכה זו במקום הברכה הראויה – יצא בדיעבד.</string>
    <string name="smell_fragment_4_explanation">על ריחו של שמן אפרסמון</string>

    <string name="smell_fragment_0_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם בּוֹרֵא עִשְׂבֵי בְּשָׂמִים</string>
    <string name="smell_fragment_1_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה יְ-הֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם בּוֹרֵא עֲצֵי בְּשָׂמִים</string>
    <string name="smell_fragment_2_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה יְ-הֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם הַנּוֹתֵן רֵיחַ טוֹב בְּפֵרוֹת</string>
    <string name="smell_fragment_3_blessing">ּבָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם בּוֹרֵא מִינֵי בְּשָׂמִים</string>
    <string name="smell_fragment_4_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם בּוֹרֵא שֶׁמֶן עָרֵב</string>

    //Sight Fragment
    <string name="sight_fragment_0_header">ברכת ברקים</string>
    <string name="sight_fragment_1_header">ברכת הרעם ותופעות טבע אחרות</string>
    <string name="sight_fragment_2_header">ברכת הקשת</string>
    <string name="sight_fragment_3_header">ברכת הים הגדול</string>
    <string name="sight_fragment_4_header">ברכת האילנות</string>
    <string name="sight_fragment_5_header">ברכה לחכם גדול בישראל</string>
    <string name="sight_fragment_6_header">ברכה לחכם גדול בגויים</string>
    <string name="sight_fragment_7_header">ברכה למלך ישראל</string>
    <string name="sight_fragment_8_header">ברכה למלך בגויים</string>
    <string name="sight_fragment_9_header">ברכת בריה משונה</string>
    <string name="sight_fragment_10_header">ברכת אילנות ובריות נאות</string>
    <string name="sight_fragment_11_header">ברכת קברי ישראל</string>
    <string name="sight_fragment_12_header">ברכת מאורי האש</string>
    <string name="sight_fragment_13_header">ברכת חכם הרזים</string>
    <string name="sight_fragment_14_header">ברכה כשרואים חבר</string>

    <string name="sight_fragment_0_explanation">בסמוך לראיית הברק</string>
    <string name="sight_fragment_1_explanation">ברכה שתיקנו חז"ל לאומרה על מספר תופעות טבע היוצאות מגדר הרגיל והם: רעידת אדמה, ראיית ברק או שמיעת קול רעם, רוחות סוערות במיוחד, וכן כוכב שביט וכוכב נופל.</string>
    <string name="sight_fragment_2_explanation">בשעה שנראית הקשת בענן</string>
    <string name="sight_fragment_3_explanation">הרואה את הים הגדול לאחר שלא ראה אותו 30 יום</string>
    <string name="sight_fragment_4_explanation">הרואה אילני מאכל (לפחות שני אילנות) בפריחתם בימי ניסן מברך פעם אחת בשנה</string>
    <string name="sight_fragment_5_explanation">הרואה חכם גדול מישראל אומר</string>
    <string name="sight_fragment_6_explanation">הרואה חכם גדול מאומות העולם אומר</string>
    <string name="sight_fragment_7_explanation">הרואה מלך מישראל אומר</string>
    <string name="sight_fragment_8_explanation">הרואה מלך מאומות העולם</string>
    <string name="sight_fragment_9_explanation">כשרואים בריה משונה, כגון גמד וכדומה. אין לברך ברכה זו כאשר יש חשש לפגיעה בזולת.</string>
    <string name="sight_fragment_10_explanation">בעת מפגש עם אדם נאה מאוד או בעת מפגש עם בעל חיים או צמח היפים באופן מיוחד ומעוררים התפעלות ממראם</string>
    <string name="sight_fragment_11_explanation">לברך בשעה שאדם רואה קברי ישראל, לאחר שעברו שלושים יום מראייתו האחרונה. אם רואה בית קברות אחר תוך שלושים יום מראייתו הראשונה, נחלקו הפסוקים האם צריך לברך שנית.</string>
    <string name="sight_fragment_12_explanation">ברכה שתיקנו חז"ל לברך במוצאי שבת ובמוצאי יום כיפור, בשעה שנהנה מהנר. לכתחילה יש לברך ברכה זו על אש של אבוקה ולא על אש של נר יחידי (לכן בנרות הבדלה יש 3 פתילות). מי שלא בירך על הנר במוצאי שבת, לא יכול לברך עליו לאחר מכן.</string>
    <string name="sight_fragment_13_explanation">נאמרת כאשר אדם רואה שישים ריבוא (600,000) איש מישראל המכונסים במקום אחד.</string>
    <string name="sight_fragment_14_explanation">הרואה חבירו החביב לו אחר ל\' יום מברך שהחיינו, ואחר שנה מברך</string>

    <string name="sight_fragment_0_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, עוֹשֶׂה מַעֲשֶׂה בְּרֵאשִׁית:</string>
    <string name="sight_fragment_1_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, שֶׁכֹּחוֹ וּגְבוּרָתוֹ מָלֵא עוֹלָם:</string>
    <string name="sight_fragment_2_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה יְ-הֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, זוֹכֵר הַבְּרִית נֶאֱמָן בִּבְרִיתוֹ וְקַיָּם בְּמַאֲמָרוֹ:</string>
    <string name="sight_fragment_3_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה יְ-הֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, עֹשֶׂה אֶת הַיָּם הַגָּדוֹל:</string>
    <string name="sight_fragment_4_blessing">ּבָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, שֶׁלֹּא חִסֵּר בְּעוֹלָמוֹ כְּלוּם, וּבָרָא בוֹ בְּרִיוֹת טוֹבוֹת וְאִילָנוֹת טוֹבוֹת, לֵהָנוֹת בָּהֶם בְּנֵי אָדָם</string>
    <string name="sight_fragment_5_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם, שֶׁחָלַק מֵחָכְמָתוֹ לִירֵיאָיו:</string>
    <string name="sight_fragment_6_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם, שֶׁנָתַן מֵחָכְמָתוֹ לְבָשָׂר וָדָם:</string>
    <string name="sight_fragment_7_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם, שֶׁחָלַק מִכְּבוֹדוֹ לִירֵיאָיו:</string>
    <string name="sight_fragment_8_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם, שֶׁנָתַן מִכְּבוֹדוֹ לְבָשָׂר וָדָם:</string>
    <string name="sight_fragment_9_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם מְשַנֶּה הַבְּרִיּוֹת</string>
    <string name="sight_fragment_10_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם שֶׁכָּכָה לּוֹ בְּעוֹלָמוֹ</string>
    <string name="sight_fragment_11_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם אֲשֶׁר יָצַר אֶתְכֶם בַּדִּין וְזָן אֶתְכֶם בַּדִּין וְכִלְכֵּל אֶתְכֶם בַּדִּין וְהֶחֱיָה אֶתְכֶם בַּדִּין וְאָסַף אֶתְכֶם בַּדִּין, וְיוֹדֵעַ מִסְפַּר כֻּלְּכֶם, וְעָתִיד לְהַחֲיוֹתְכֶם בַּדִּין לְחַיֵּי הָעוֹלָם הַבָּא, בָּרוּךְ אַתָּה י-יָ, מְחַיֵּה הַמֵּתִים.ְ</string>
    <string name="sight_fragment_12_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם בּוֹרֵא מְאוֹרֵי הָאֵשׁ</string>
    <string name="sight_fragment_13_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם חֲכַם הָרָזִים</string>
    <string name="sight_fragment_14_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעולָם, מְחַיֶה הַמֵּתִים:</string>


    //Ear Fragment
    <string name="ear_fragment_0_header">ברכת הרעם ותופעות טבע אחרות</string>
    <string name="ear_fragment_1_header">ברכת דיין האמת</string>

    <string name="ear_fragment_0_explanation"> ברכה שתיקנו חז"ל לאומרה על מספר תופעות טבע היוצאות מגדר הרגיל והם: רעידת אדמה, ראיית ברק או שמיעת קול רעם, רוחות סוערות במיוחד, וכן כוכב שביט וכוכב נופל.</string>
    <string name="ear_fragment_1_explanation">ברכה הנאמרת על כל שמיעת בשורה רעה, הפסד כספי, או שמיעה על אדם שנפטר</string>

    <string name="ear_fragment_0_blessing">בָּרוּךְ דַּיַּן הָאֱמֶת</string>
    <string name="ear_fragment_1_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה יְ-הֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם בּוֹרֵא מִינֵי מְזוֹנוֹת:</string>

    //New Things Fragment
    <string name="news_fragment_0_header">על עשיית מעקה לעצמו</string>
    <string name="news_fragment_1_header">על עשיית מעקה לחברו</string>
    <string name="news_fragment_2_header">על טבילת כלים</string>
    <string name="news_fragment_3_header">על קביעת מזוזה</string>
    <string name="news_fragment_4_header">על יישוב בית כנסת</string>
    <string name="news_fragment_5_header">ברכת שהחיינו</string>

    <string name="news_fragment_0_explanation">יברך בעת שיבנה מעקה לגגו</string>
    <string name="news_fragment_1_explanation">כשפועל יהודי בונה מעקה לחבירו</string>
    <string name="news_fragment_2_explanation">על כלים המיועדים דווקא לצורכי אכילה שלא יוצרו בארץ ישראל. ומסוג מתכת וזכוכית. אולם כלים העשויים מעץ או חרס פטורים. לפי רוב הפוסקים גם כלי פלסטיק אינם חייבים בטבילה, אולם לגבי כלי חרסינה יש נוהגים להחמיר ולהטביל ללא ברכה. במקרה בו הכלי עשוי מחומר שפטור מטבילה, אך מצופה בחומר החייב טבילה - הכריע התלמוד שיש לטובלו.</string>
    <string name="news_fragment_3_explanation">ישנה ברכה מיוחדת לקביעת מזוזה. המצווה חלה על גברים ונשים כאחד.</string>
    <string name="news_fragment_4_explanation">הרואה בתי כנסיות בישובן מברך ברכה זו. ובחורבנן חס ושלום מברך דיין האמת</string>
    <string name="news_fragment_5_explanation">ברכת שבח שתיקנו חכמים לברך בשני סוגי מצבים: בשעה שזוכים להגיע לחג או מועד, או בזמן קיום מצווה שקבוע לה זמן כמו תקיעת שופר, נטילת לולב והדלקת נרות חנוכה. וכן בזמן שמתרחש לאדם אירוע חיובי, כמו קניית בגד חדש, אכילת פרי חדש, ראיית חבר טוב שלא ראה 30 יום, קניית בית בישראל או בשורה טובה ששמע.</string>

    <string name="news_fragment_0_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, אֲשֶׁר קִדְּשָׁנוּ בְּמִצְווֹתָיו וְצִוָּנוּ לַעֲשׂוֹת מַעֲקֶה</string>
    <string name="news_fragment_1_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, אֲשֶׁר קִדְּשָׁנוּ בְּמִצְווֹתָיו וְצִוָּנוּ עַל עֲשִׂיַּת מַעֲקֶה</string>
    <string name="news_fragment_2_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, אֲשֶׁר קִדְּשָׁנוּ בְּמִצְווֹתָיו וְצִוָּנוּ עַל טְבִילַת כֶּלִי(ם)</string>
    <string name="news_fragment_3_blessing">ּבָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, אֲשֶׁר קִדְּשָׁנוּ בְּמִצְוֹתָיו וְצִיוָנוּ לִקְבּוֹעַ מְזוּזָה</string>
    <string name="news_fragment_4_blessing">ּבָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, מַצִּיב גְּבוּל אַלְמָנָה</string>
    <string name="news_fragment_5_blessing">ּבָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה אֱ-לֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, שֶׁהֶחֱיָנוּ וְקִיְּמָנוּ וְהִגִּיעָנוּ לַזְּמַן הַזֶּה</string>

    //Other Blessings Fragment
    <string name="other_fragment_0_header">ברכת הניסים לישראל</string>
    <string name="other_fragment_1_header">ברכה למי שנעשה לו נס במקום הזה</string>
    <string name="other_fragment_2_header">רופא חולים</string>
    <string name="other_fragment_3_header">הפרשת חלה</string>
    <string name="other_fragment_4_header">תפילת הדרך</string>

    <string name="other_fragment_0_explanation">הרואה מקום שנעשו בו ניסים לישראל, כגון מעברות הירדן וחומות יריחו</string>
    <string name="other_fragment_1_explanation">הרואה מקום שנעשה בו נס לו, או לרבו, או לאבותיו, או לאבותינו בכלל</string>
    <string name="other_fragment_2_explanation"> ברכה שתיקנו חז"ל לאדם שיברך לאחר שהקיז מדמו. הרב קוק פסק שלאחר טיפול שקיימת בו סכנת חיים מברכים את הברכה בשם ומלכות, ולאחר טיפול ללא סכנת אומרים "ברוך רופא חולים" ללא שם ומלכות.</string>
    <string name="other_fragment_3_explanation">מצווה מהתורה כאשר מכינים בצק מכמות קמח של 1.560 להפריש חלה בברכה, אך מכמות קמח של 1.200 צריך להפריש חלה ללא ברכה. ונהוג להפריש 2 ק"ג ומעלה כדי לא לטעות בכמויות.</string>
    <string name="other_fragment_4_explanation">היוצא לדרך, לאחר שיצא מהעיר, וכל עוד נשארו לו 72 דק\' - אומר תפלה זו. ואפשר לברכה על פחות מזמן הזה ללא שם מלכות.</string>

    <string name="other_fragment_0_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה י-ְהֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, שֶׁעָשָׂה נִסִּים לַאֲבוֹתֵינוּ בַּמָּקוֹם הַזֶּה</string>
    <string name="other_fragment_1_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה יְ-הֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם, שֶׁעָשָׂה לִי(/לְרַבִּי/לַאֲבוֹתַי/לַאֲבוֹתֵינוּ) נֵס בַּמָּקוֹם הַזֶּה</string>
    <string name="other_fragment_2_blessing">בָּרוּךְ אַתָּה יְ-הֹוָה א-ֱלֹהֵינוּ מֶלֶךְ הָעוֹלָם רוֹפֵא חוֹלִים</string>
    <string name="other_fragment_3_blessing">https://drive.google.com/file/d/1mMx8nmZmuXWLJhYjZrr1Q27uNamAt8Hn/view?usp=drive_link</string>
    <string name="other_fragment_4_blessing"><p><strong>היוצא לדרך, לאחר שיצא מהעיר אומר תפלה זו:</strong><br />יְהִי רָצוֹן מִלְּפָנֶיךָ יְיָ אֱלֹקֵינוּ וֵאלֹקֵי אֲבוֹתֵינוּ, שֶׁתּוֹלִיכֵנוּ לְשָׁלוֹם, וְתַצְעִידֵנוּ לְשָׁלוֹם, וְתִּסְמְכֵנוּ לְשָׁלוֹם, וְתַגִּיעֵנוּ לִמְחוֹז חֶפְצֵנוּ לְשָׁלוֹם, (אם חוזר באותו יום מוסיף: וְתַחְזִירֵנוּ לְשָׁלוֹם) וְתַצִּילֵנוּ מִכַּף כָּל-אוֹיֵב וְאוֹרֵב בַּדֶּרֶךְ, וּמִכָּל מִינֵי פֻּרְעָנֻיּוֹת הַמִּתְרַגְּשׁוֹת לָבוֹא לָעוֹלָם, וְתִתְּנֵנוּ לְחֵן וּלְחֶסֶד וּלְרַחֲמִים בְּעֵינֶיךָ וּבְעֵינֵי כָל רוֹאֵינוּ, וְתִשְׁמַע קוֹל תַּחֲנוּנֵנוּ, כִּי אֵל שׁוֹמֵעַ תְּפִלָּה וְתַחֲנוּן אָתָּה. בָּרוּךְ אַתָּה יְיָ שׁוֹמֵעַ תְּפִלָּה:</p>
<p>וְיַעֲקֹב הָלַךְ לְדַרְכּוֹ וַיִּפְגְּעוּ בוֹ מַלְאֲכֵי אֱלֹקִים: וַיֹּאמֶר יַעֲקֹב כַּאֲשֶׁר רָאָם (ר"ת רפאל אוריאל מיכאל) מַחֲנֵה אֱלֹקִים זֶה וַיִּקְרָא שֵׁם הַמָּקוֹם הַהוּא מַחֲנָיִם: <strong>ג"פ<br /></strong>וַיִּסָּעוּ וַיְהִי חִתַּת אֱלֹקִים עַל הֶעָרִים אֲשֶׁר סְבִיבוֹתֵיהֶם וְלֹא רָדְפוּ אַחֲרֵי בְּנֵי יַעֲקֹב: לִישׁוּעָתְךָ קִוִּיתִי יְיָ: <strong>ג"פ</strong> לְפֻרְקָנָךְ סַבַּרִית יְיָ:<br />הַמַּלְאָךְ הַגֹּאֵל אֹתִי מִכָּל רָע יְבָרֵךְ אֶת הַנְּעָרִים וְיִקָּרֵא בָהֶם שְׁמִי וְשֵׁם אֲבֹתַי אַבְרָהָם וְיִצְחָק וְיִדְגּוּ לָרֹב בְּקֶרֶב הָאָרֶץ:<br />הִנֵּה אָנֹכִי שֹׁלֵחַ מַלְאָךְ לְפָנֶיךָ לִשְׁמָרְךָ בָּדָּרֶךְ וְלַהֲבִיאֲךָ אֶל-הַמָּקוֹם אֲשֶׁר הֲכִינֹתִי:<br />יְבָרֶכְךָ יְיָ  וְיִשְׁמְרֶךָ: יָאֵר יְיָ  פָּנָיו אֵלֶיךָ וִיחֻנֶּךָּ: יִשָּׂא יְיָ  פָּנָיו אֵלֶיךָ וְיָשֵׂם לְךָ שָׁלוֹם:</p>
<p><strong>ואחר כך יאמר:</strong> שִׁיר לַמַּעֲלוֹת. אֶשָּׂא עֵינַי אֶל הֶהָרִים. מֵאַיִן יָבֹא עֶזְרִי: עֶזְרִי מֵעִם יְיָ . עֹשֵׂה שָׁמַיִם וָאָרֶץ: אַל יִתֵּן לַמּוֹט רַגְלֶךָ. אַל יָנוּם שֹׁמְרֶךָ: הִנֵּה לֹא יָנוּם וְלֹא יִישָׁן. שׁוֹמֵר יִשְׂרָאֵל. יְיָ  שֹׁמְרֶךָ. יְיָ  צִלְּךָ עַל יַד יְמִינֶךָ: יוֹמָם הַשֶּׁמֶשׁ לֹא יַכֶּכָּה וְיָרֵחַ בַּלָּיְלָה: יְיָ  יִשְׁמָרְךָ מִכָּל רָע. יִשְׁמֹר אֶת נַפְשֶׁךָ: יְיָ  יִשְׁמָר צֵאתְךָ וּבוֹאֶךָ. מֵעַתָּה וְעַד עוֹלָם:</p>
<p><strong>אח"כ יאמר הלכה זו יחיד ורבים הלכה כרבים ויכוין ראשי תבות שם יוה"ך המסוגל לשמירת הדרך שרמוז זה בסופי תבות "כי מלאכיו יצוה לך":</strong><br /><strong>יָ</strong>חִיד <strong>וְ</strong>רַבִּים <strong>הֲ</strong>לָכָה <strong>כְּ</strong>רָבִּים: כִּ<strong>י</strong> מַלְאָכָי<strong>ו</strong> יְצַוֶּ<strong>ה</strong> לָ<strong>ךְ</strong> לִשְׁמָרְךָ בְּכָל דְרָכֶיךָ:</p>
<p><strong>וכתב הבא"ח: מצאתי בכתר מלכות כתוב בקשה ושבח לקל מיוסדת על שם הקדוש הנזכר, שיאמר הנוסע בעת נסעו:</strong><br />יִתְבָּרַךְ וְיִשְׁתַּבַּח הַמַּאֲצִיל כָּל, יִתְפָּאָר וְיִתְרוֹמַם הַבּוֹרֵא כָּל, יִתְנַשֵּׂא וְיִתְהַדַּר הַיּוֹצֵר כָּל, יִתְעַלֶּה וְיִתְהַלַּל הָעוֹשֶׂה כָּל, יָחִיד וּמְיֻחָד הַרְאֵנוּ כְבוֹדֶךָ, יוֹצֵר וּבוֹרֵא הָקֵם כִּסְאֶךָ, יַסֵּד וּבְנֵה הֵיכַל כְּבוֹדְךָ, יָחִיד וּמְיֻחָד הַמְּהֻלָל כְּבוֹדוֹ, יוֹצֵר וּבוֹרֵא הַמִּתְעַלֶּה כִּסְאוֹ, יַגְדִּיל וְיַרְבֶּה הִתְחַזְּקוּת כֹּחֵינוּ, יְאַמְּצֵנוּ וְיֹאבְדוּ הָאוֹיְבִים כֻּלָּם, יַעְזְרֵנוּ וְיִכָּרְתוּ הַשּׂוֹנְאִים כֻּלָּם, יִשְׁמְרֶנּוּ וְיִתְבַּטְּלוּ הַמַּשְׂטִינִים כֻּלָּם, יְחַזְּקֵנוּ וְיִתְבַּטְּלוּ הַמְקַטְרְגִים כֻּלָּם, יְאַמֵּץ וִיחַזֵּק הָקֵל כַּוָּנָתֵינוּ, יְשַׂגֵּב יְכוֹנֵן הָקֵל כַּוָּנָתֵינוּ, יְבָרֵךְ וְיֵיטִיב הָקֵל כַּוָּנָתֵינוּ, יְהַדֵּר וְיַצְלִיחַ הָקֵל כַּוָּנָתֵינוּ, יָאִיר וְיַצְלִיחַ הַדֶּרֶךְ כֻּלּוֹ, יִתְכּוֹנֵן וְיִתְיַשֵּׁר הַדֶּרֶךְ כִּרְצוֹנֵנוּ, לְטוֹבָה וְלִבְרָכָה, לְחַיִּים טוֹבִים וּלְשָׁלוֹם, אָמֵן, כֵּן יְהִי רָצוֹן:</p>
</string>

    //Special Prayers Fragment
    <string name="specials_fragment_0_header">עשבי בשמים</string>
    <string name="specials_fragment_1_header">עצי בשמים</string>
    <string name="specials_fragment_2_header">ריח בפירות</string>
    <string name="specials_fragment_3_header">ריח בפירות</string>
    <string name="specials_fragment_4_header">ריח בפירות</string>
    <string name="specials_fragment_5_header">ריח בפירות</string>

    //Tehilim Fragment
    <string name="tehilim_fragment_perek_1">א אַ֥שְֽׁרֵי-הָאִ֗ישׁ אֲשֶׁ֤ר | לֹ֥א הָלַךְ֮ בַּעֲצַ֪ת רְשָׁ֫עִ֥ים וּבְדֶ֣רֶךְ חַ֭טָּאִים לֹ֥א עָמָ֑ד וּבְמוֹשַׁ֥ב לֵ֝צִ֗ים לֹ֣א יָשָֽׁב: ב כִּ֤י אִ֥ם בְּתוֹרַ֥ת יְהוָ֗ה חֶ֫פְצ֥וֹ וּֽבְתוֹרָת֥וֹ יֶהְגֶּ֗ה יוֹמָ֥ם וָלָֽיְלָה: ג וְֽהָיָ֗ה כְּעֵץ֮ שָׁת֪וּל עַֽל-פַּלְגֵ֫י מָ֥יִם אֲשֶׁ֤ר פִּרְי֨וֹ | יִתֵּ֬ן בְּעִתּ֗וֹ וְעָלֵ֥הוּ לֹֽא-יִבּ֑וֹל וְכֹ֖ל אֲשֶׁר-יַעֲשֶׂ֣ה יַצְלִֽיחַ: ד לֹא-כֵ֥ן הָרְשָׁעִ֑ים כִּ֥י אִם-כַּ֝מֹּ֗ץ אֲֽשֶׁר-תִּדְּפֶ֥נּוּ רֽוּחַ: ה עַל-כֵּ֤ן | לֹא-יָקֻ֣מוּ רְ֭שָׁעִים בַּמִּשְׁפָּ֑ט וְ֝חַטָּאִ֗ים בַּעֲדַ֥ת צַדִּיקִֽים: ו כִּֽי-יוֹדֵ֣עַ יְ֭הוָה דֶּ֣רֶךְ צַדִּיקִ֑ים וְדֶ֖רֶךְ רְשָׁעִ֣ים תֹּאבֵֽד:</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_2">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_3">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_4">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_5">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_6">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_7">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_8">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_9">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_10">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_11">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_12">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_13">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_14">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_15">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_16">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_17">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_18">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_19">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_20">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_21">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_22">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_23">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_24">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_25">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_26">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_27">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_28">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_29">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_30">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_31">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_32">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_33">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_34">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_35">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_36">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_37">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_38">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_39">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_40">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_41">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_42">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_43">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_44">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_45">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_46">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_47">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_48">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_49">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_50">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_51">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_52">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_53">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_54">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_55">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_56">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_57">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_58">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_59">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_60">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_61">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_62">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_63">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_64">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_65">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_66">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_67">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_68">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_69">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_70">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_71">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_72">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_73">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_74">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_75">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_76">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_77">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_78">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_79">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_80">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_81">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_82">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_83">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_84">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_85">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_86">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_87">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_88">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_89">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_90">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_91">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_92">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_93">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_94">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_95">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_96">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_97">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_98">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_99">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_100">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_101">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_102">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_103">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_104">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_105">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_106">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_107">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_108">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_109">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_110">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_111">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_112">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_113">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_114">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_115">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_116">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_117">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_118">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_119">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_120">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_121">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_122">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_123">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_124">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_125">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_126">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_127">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_128">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_129">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_130">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_131">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_132">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_133">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_134">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_135">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_136">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_137">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_138">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_139">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_140">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_141">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_142">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_143">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_144">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_145">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_146">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_147">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_148">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_149">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_150">היי, בירכת היום %1$s ברכות!</string>

    <string name="tehilim_fragment_perek_1_header">א\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_2_header">ב\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_3_header">ג\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_4_header">ד\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_5_header">ה\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_6_header">ו\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_7_header">ז\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_8_header">ח\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_9_header">ט\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_10_header">י\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_11_header">י"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_12_header">י"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_13_header">י"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_14_header">י"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_15_header">ט"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_16_header">ט"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_17_header">י"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_18_header">י"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_19_header">י"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_20_header">כ\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_21_header">כ"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_22_header">כ"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_23_header">כ"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_24_header">כ"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_25_header">כ"ה</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_26_header">כ"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_27_header">כ"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_28_header">כ"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_29_header">כ"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_30_header">ל\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_31_header">ל"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_32_header">ל"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_33_header">ל"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_34_header">ל"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_35_header">ל"ה</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_36_header">ל"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_37_header">ל"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_38_header">ל"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_39_header">ל"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_40_header">מ\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_41_header">מ"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_42_header">מ"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_43_header">מ"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_44_header">מ"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_45_header">מ"ה</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_46_header">מ"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_47_header">מ"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_48_header">מ"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_49_header">מ"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_50_header">נ\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_51_header">נ"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_52_header">נ"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_53_header">נ"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_54_header">נ"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_55_header">נ"ה</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_56_header">נ"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_57_header">נ"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_58_header">נ"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_59_header">נ"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_60_header">ס\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_61_header">ס\"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_62_header">ס\"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_63_header">ס\"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_64_header">ס\"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_65_header">ס\"ה</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_66_header">ס\"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_67_header">ס\"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_68_header">ס\"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_69_header">ס\"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_70_header">ע\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_71_header">ע\"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_72_header">ע\"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_73_header">ע\"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_74_header">ע\"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_75_header">ע\"ה</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_76_header">ע\"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_77_header">ע\"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_78_header">ע\"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_79_header">ע\"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_80_header">פ\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_81_header">פ\"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_82_header">פ\"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_83_header">פ\"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_84_header">פ\"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_85_header">פ\"ה</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_86_header">פ\"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_87_header">פ\"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_88_header">פ\"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_89_header">פ\"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_90_header">צ\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_91_header">צ\"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_92_header">צ\"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_93_header">צ\"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_94_header">צ\"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_95_header">צ\"ה</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_96_header">צ\"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_97_header">צ\"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_98_header">צ\"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_100_header">ק\'</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_101_header">ק\"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_102_header">ק\"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_103_header">ק"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_104_header">ק"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_105_header">ק"ה</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_106_header">ק"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_107_header">ק"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_108_header">ק"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_109_header">ק"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_110_header">ק"י</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_111_header">קי"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_112_header">קי"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_113_header">קי"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_114_header">קי"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_115_header">קט"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_116_header">קט"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_117_header">קי"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_118_header">קי"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_119_header">קי"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_120_header">ק"י</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_121_header">קכ"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_122_header">קכ"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_123_header">קכ"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_124_header">קכ"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_125_header">קכ"ה</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_126_header">קכ"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_127_header">קכ"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_128_header">קכ"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_129_header">קכ"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_130_header">ק"ל</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_131_header">קל"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_132_header">קל"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_133_header">קל"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_134_header">קל"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_135_header">קל"ה</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_136_header">קל"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_137_header">קל"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_138_header">קל"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_139_header">קל"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_140_header">ק"מ</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_141_header">קמ"א</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_142_header">קמ"ב</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_143_header">קמ"ג</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_144_header">קמ"ד</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_145_header">קמ"ה</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_146_header">קמ"ו</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_147_header">קמ"ז</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_148_header">קמ"ח</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_149_header">קמ"ט</string>
    <string name="tehilim_fragment_perek_150_header">ק"נ</string>

</resources>